[{"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.6加固件的连接11.6加固件的连接11.6.1为加固结构而增设的板件，除应有足够的设计承载能力和刚度外，尚应与被加固结构有可靠的连接。11.6.1为加固结构而设置的新加板件，也称加固板件或补强板。采用时应经计算，使其具有足够承载能力和刚度，并与原结构有可靠的连接，只有这样设计才能起到良好的共同受力作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【11.6.3加固件的焊缝、螺栓、铆钉等连接的计算可按现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017的规定进行，计算角焊缝强度设计值时，应乘以0.85的修正系数；计算其他连接强度设计值时，应乘以0.95的折减系数。11.6.3加固件与结构间的连接施工常在现场进行，并且受力较不均匀，故按现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017规定计算时，应将角焊缝强度设计值乘以修正系数0.85；高强螺栓连接强度设计值应乘以修正系数0.95。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【12.1.4经可靠性鉴定确认可以修复的钢结构局部缺陷和损伤，应根据其类型及产生原因进行专项修复设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【12.4.2在钢结构构件上发现裂纹时，作为临时应急措施之一，可在裂纹端部以外0.5t～1.0t处钻孔(图12.4.2)，防止裂纹进一步急剧扩展，并根据裂纹性质及扩展倾向采取修复加固措施。图12.4.2裂纹两端钻止裂孔t-板厚12.4.2钻孔止裂法只是应急措施；通过在裂纹尖端处钻孔，消除裂纹尖端严重的应力集中，阻止裂纹的扩展。在尽快确定适修方案之前，不宜直接补焊，以免恶化母材、增添附加焊接应力及产生新的有害裂纹。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【12.4.3承受静载或间接动载钢结构构件的裂纹修复应符合下列规定：1修复裂纹时应优先采用焊接方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【12.5.3锈蚀、腐蚀缺陷的修复，应在重做防护措施前，采取酸洗、喷砂机械打磨等处理措施清除锈蚀、旧涂层和污垢等；新涂层的品种、涂刷层数和厚度应根据产品要求和耐久性要求确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.5现场抽样检测材料或构件自重的试样数量，不应少于5个。当按检测的结果确定材料或构件自重的标准值时，应按下列规定进行计算：1当其效应对结构不利时，应按下式计算：式中：gk,sup——材料或构件自重的标准值；mg——试样称量结果的平均值；sg——试样称量结果的标准差；n——试样数量；t＇——考虑抽样数量影响的计算系数，按表A.0.5采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【1.0.3钢结构焊接必须遵守国家现行安全技术和劳动保护等有关规定。1.0.3焊接过程是钢材的热加工过程，焊接过程中产生的火花、热量、飞溅物等往往是建筑工地火灾事故的起因，如果安全措施不当，会对焊工的身体造成伤害。因此，焊接施工必须遵守国家现行安全技术和劳动保护的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.5焊接环境温度temperatureofweldingcircumstance施焊时，焊件周围环境的温度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.2钢结构焊接工程设计、施工单位应具备与工程结构类型相应的资质。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.0.8焊丝应符合现行国家标准《熔化焊用钢丝》GB/T14957、《气体保护电弧焊用碳钢、低合金钢焊丝》GB/T8110及《碳钢药芯焊丝》GB/T10045、《低合金钢药芯焊丝》GB/T17493的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.0.10气体保护焊使用的氩气应符合现行国家标准《氩》GB/T4842的有关规定，其纯度不应低于99.95％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3本条编制依据《钢结构设计制图深度和表示方法》(03G102)，同时参照美国《钢结构焊接规范》AWSD1.1对钢结构设计施工图的焊接技术要求进行规定。4由于构件的分段制作或安装焊缝位置对结构的承载性能有重要影响，同时考虑运输、吊装和施工的方便，特别强调应在设计施工图中明确规定工厂制作和现场拼装节点的允许范围，以保证工程焊接质量与结构安全。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2本条编制依据《钢结构设计制图深度和表示方法》(03G102)，同时参照美国《钢结构焊接规范》AWSD1.1对钢结构制作详图焊接技术的要求进行规定。3本条明确要求制作详图应根据运输条件、安装能力、焊接可操作性和设计允许范围确定构件分段位置和拼接节点，按设计规范有关规定进行焊缝设计并提交设计单位进行安全审核，以便施工企业遵照执行，保证工程焊接质量与结构安全。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.7.5柱连接焊缝引弧板、引出板、衬垫应符合下列规定：1引弧板、引出板、衬垫均应去除；2去除时应沿柱-梁交接拐角处切割成圆弧过渡，且切割表面不得有大于1mm的缺棱；3下翼缘衬垫沿长度去除后必须打磨清理接头背面焊缝的焊渣等缺欠，并应焊补至焊缝平缓过渡。5.7.5本条规定了引弧板、引出板及衬垫板的去除及去除后的处理要求。引弧板、引出板可以用气割工艺割去，但钢衬垫板去除不能采用气割方法，宜采用碳弧气刨方法去除。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.1.9除符合本规范第6.6节规定的免予评定条件外，对于焊接难度等级为A、B、C级的钢结构焊接工程，其焊接工艺评定有效期应为5年；对于焊接难度等级为D级的钢结构焊接工程应按工程项目进行焊接工艺评定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.2焊接工艺评定替代规则6.2焊接工艺评定替代规则6.2.1不同焊接方法的评定结果不得互相替代。不同焊接方法组合焊接可用相应板厚的单种焊接方法评定结果替代，也可用不同焊接方法组合焊接评定，但弯曲及冲击试样切取位置应包含不同的焊接方法；同种牌号钢材中，质量等级高的钢材可替代质量等级低的钢材，质量等级低的钢材不可替代质量等级高的钢材。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.5评定合格的管材接头，壁厚的覆盖范围应符合本规范第6.2.4条的规定，直径的覆盖原则应符合下列规定：1外径小于600mm的管材，其直径覆盖范围不应小于工艺评定试验管材的外径；2外径不小于600mm的管材，其直径覆盖范围不应小于600mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.2.7除栓钉焊外，横焊位置评定结果可替代平焊位置，平焊位置评定结果不可替代横焊位置。立、仰焊接位置与其他焊接位置之间不可互相替代。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.3重新进行工艺评定的规定6.3重新进行工艺评定的规定6.3.1焊条电弧焊，下列条件之一发生变化时，应重新进行工艺评定：1焊条熔敷金属抗拉强度级别变化；2由低氢型焊条改为非低氢型焊条；3焊条规格改变；4直流焊条的电流极性改变；5多道焊和单道焊的改变；6清焊根改为不清焊根；7立焊方向改变；8焊接实际采用的电流值、电压值的变化超出焊条产品说明书的推荐范围。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.3.6气电立焊，下列条件之一发生变化时，应重新进行工艺评定：1焊丝型号和直径的改变；2保护气种类或混合比例的改变；3保护气流量增加25％以上，或减少10％以上；4焊接电流极性改变；5焊接实际采用的电流值、送丝速度和电压值的变化分别超过评定合格值的15％、30％和10％；6偏离垂直位置变化超过10°；7成形水冷滑块与挡板的变换。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.6气电立焊，下列条件之一发生变化时，应重新进行工艺评定：1焊丝型号和直径的改变；2保护气种类或混合比例的改变；3保护气流量增加25％以上，或减少10％以上；4焊接电流极性改变；5焊接实际采用的电流值、送丝速度和电压值的变化分别超过评定合格值的15％、30％和10％；6偏离垂直位置变化超过10°；7成形水冷滑块与挡板的变换。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3T形角接接头宏观酸蚀试样的加工应符合图6.4.2-3的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2栓钉焊接接头外观检验应符合表6.5.1-1的要求。当采用电弧焊方法进行栓钉焊接时，其焊缝最小焊脚尺寸还应符合表6.5.1-2的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.5.2试件的无损检测应在外观检验合格后进行，无损检测方法应根据设计要求确定。射线探伤应符合现行国家标准《金属熔化焊焊接接头射线照相》GB/T3323的有关规定，焊缝质量不低于BⅡ级；超声波探伤应符合现行国家标准《钢焊缝手工超声波探伤方法和探伤结果分级》GB11345的有关规定，焊缝质量不低于BⅡ级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.5.3试样的力学性能、硬度及宏观酸蚀试验方法应符合下列规定：1拉伸试验方法应符合下列规定：1)对接接头拉伸试验应符合现行国家标准《焊接接头拉伸试验方法》GB/T2651的有关规定；2)栓钉焊接头拉伸试验应符合图6.5.3-1的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.5焊丝和电渣焊的熔化或非熔化导管表面以及栓钉焊接端面应无油污、锈蚀。7.2.5实心焊丝和药芯焊丝的表面油污和锈蚀等杂质会影响焊接操作，同时容易造成气孔和增加焊缝中的含氢量，应禁止使用表面有油污和锈蚀的焊丝。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.3定位焊缝厚度不应小于3mm，长度不应小于40mm，其间距宜为300mm～600mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.5.3焊接环境温度低于0℃但不低于-10℃时，应采取加热或防护措施，应确保接头焊接处各方向不小于2倍板厚且不小于100mm范围内的母材温度，不低于20℃或规定的最低预热温度二者的较高值，且在焊接过程中不应低于这一温度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.6.5预热及道间温度控制应符合下列规定：1焊前预热及道间温度的保持宜采用电加热法、火焰加热法，并应采用专用的测温仪器测量；2预热的加热区域应在焊缝坡口两侧，宽度应大于焊件施焊处板厚的1.5倍，且不应小于100mm；预热温度宜在焊件受热面的背面测量，测量点应在离电弧经过前的焊接点各方向不小于75mm处；当采用火焰加热器预热时正面测温应在火焰离开后进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.8.3用锤击法消除中间焊层应力时，应使用圆头手锤或小型振动工具进行，不应对根部焊缝、盖面焊缝或焊缝坡口边缘的母材进行锤击。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.11.6对于焊缝分布相对于构件的中性轴明显不对称的异形截面的构件，在满足设计要求的条件下，可采用调整填充焊缝熔敷量或补偿加热的方法。7.11.1～7.11.6焊接变形控制主要目的是保证构件或结构要求的尺寸，但有时对焊接变形控制的同时会造成结构焊接应力和焊接裂纹倾向增大，因此应采取合理的焊接工艺措施、装焊顺序、平衡焊接热输入等方法控制焊接变形，避免采用刚性固定或强制措施控制焊接变形。本条给出的一些方法，是实践经验的总结，可根据实际结构情况合理的采用，对控制构件的焊接变形是十分有效的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.12.2返修焊的焊缝应按原检测方法和质量标准进行检测验收，填报返修施工记录及返修前后的无损检测报告，作为工程验收及存档资料。7.12.1、7.12.2焊缝金属或部分母材的缺欠超过相应的质量验收标准时，施工单位可以选择局部修补或全部重焊。焊接或母材的缺陷修补前应分析缺陷的性质和种类及产生原因。如果不是因焊工操作或执行工艺参数不严格而造成的缺陷，应从工艺方面进行改进，编制新的工艺并经过焊接试验评定合格后进行修补，以确保返修成功。多次对同一部位进行返修，会造成母材的热影响区的热应变脆化，对结构的安全有不利影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.13焊件矫正7.13焊件矫正7.13.1焊接变形超标的构件应采用机械方法或局部加热的方法进行矫正。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.16.2母材的电弧擦伤应打磨光滑，承受动载或Ⅲ、Ⅳ类钢材的擦伤处还应进行磁粉或渗透探伤检测，不得存在裂纹等缺陷。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.1.5外观检测应符合下列规定：1所有焊缝应冷却到环境温度后方可进行外观检测。2外观检测采用目测方式，裂纹的检查应辅以5倍放大镜并在合适的光照条件下进行，必要时可采用磁粉探伤或渗透探伤检测，尺寸的测量应用量具、卡规。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【8.2.7磁粉检测应符合现行行业标准《无损检测焊缝磁粉检测》JB/T6061的有关规定，合格标准应符合本规范第8.2.1条、第8.2.2条中外观检测的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2板厚不大于30mm(不等厚对接时，按较薄板计)的对接焊缝除按本规范第8.3.4条的规定进行超声波检测外，还应采用射线检测抽检其接头数量的10％且不少于一个焊接接头。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.4超声波检测应符合下列规定：1超声波检测设备和工艺要求应符合现行国家标准《钢焊缝手工超声波探伤方法和探伤结果分级》GB/T11345的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.0.3钢结构焊接补强或加固设计，应考虑时效对钢材塑性的不利影响，不应考虑时效后钢材屈服强度的提高值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.0.4对于受气相腐蚀介质作用的钢结构构件，应根据所处腐蚀环境按现行国家标准《工业建筑防腐蚀设计规范》GB50046进行分类。当腐蚀削弱平均量超过原构件厚度的25％以及腐蚀削弱平均量虽未超过25％但剩余厚度小于5mm时，应对钢材的强度设计值乘以相应的折减系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【9.0.5对于特殊腐蚀环境中钢结构焊接补强和加固问题应作专门研究确定。9.0.3～9.0.5钢材的时效性能系指随时间的推移，钢材的屈服强度增高塑性降低的现象。在对原结构钢材进行试验时应考虑这一影响。在加固设计时，不应考虑由于时效硬化而提高的屈服强度，仍按原有钢材的强度进行计算。当塑性显著降低，延伸率低于许可值时，其加固计算应按弹性阶段进行，即不应考虑内力重分布。对于有气相腐蚀介质作用的钢构件，当腐蚀较严重时，除应考虑腐蚀对原有截面的削弱外，根据已有资料，还应考虑钢材强度的降低。钢材强度的降低幅度与腐蚀介质的强弱有关，腐蚀介质的强弱程度按现行国家标准《工业建筑防腐蚀设计规范》GB50046确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【9.0.6钢结构的焊接补强或加固，可按下列两种方式进行：1卸载补强或加固：在需补强或加固的位置使结构或构件完全卸载，条件允许时，可将构件拆下进行补强或加固；2负荷或部分卸载状态下进行补强或加固：在需补强或加固的位置上未经卸载或仅部分卸载状态下进行结构或构件的补强或加固。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.0.6钢结构的焊接补强或加固，可按下列两种方式进行：1卸载补强或加固：在需补强或加固的位置使结构或构件完全卸载，条件允许时，可将构件拆下进行补强或加固；2负荷或部分卸载状态下进行补强或加固：在需补强或加固的位置上未经卸载或仅部分卸载状态下进行结构或构件的补强或加固。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【附录A钢结构焊接接头坡口形式、尺寸和标记方法附录A钢结构焊接接头坡口形式、尺寸和标记方法A.0.1各种焊接方法及接头坡口形式尺寸代号和标记应符合下列规定：1焊接方法及焊透种类代号应符合表A.0.1-1的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【A.0.4埋弧焊全焊透坡口形式和尺寸宜符合表A.0.4要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【A.0.4埋弧焊全焊透坡口形式和尺寸宜符合表A.0.4要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.4磁粉检测magneticparticletesting利用缺陷处漏磁场与磁粉的相互作用，显示铁磁性材料表面和近表面缺陷的无损检测方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1.9圆型缺陷circulardefects缺陷的长度与宽度之比小于或等于3。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.12未焊透lackofpenetration母材金属未熔化，焊接金属未进入母材金属内而导致接头根部的缺陷。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.14焊缝夹渣weldslaginclusion焊接后残留在焊缝中的熔渣、金属氧化物夹杂等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.1.15平面型缺陷planardefects两维尺寸的缺陷，例如，裂纹、未熔合以及钢板的分层、层状撕裂等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.2.1几何参数β——斜探头的折射角；Ｋ——斜探头的斜率（即tanβ）；Ｌ——线型缺陷的显示长度；ｄ——圆型缺陷的主轴长度；ｂ——试块或焊缝宽度；De——声源有效直径；ΔL——缺陷指示长度；Ｓ——声程；δ——母材或被测物的厚度；Ｗ——探头接触面宽度；λ——波长。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3基本规定3.1钢结构检测的分类3基本规定3.1钢结构检测的分类3.1.1钢结构的检测可分为在建钢结构的检测和既有钢结构的检测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.1.2当遇到下列情况之一时，应按在建钢结构进行检测：1在钢结构材料检查或施工验收过程中需了解质量状况；2对施工质量或材料质量有怀疑或争议；3对工程事故，需要通过检测，分析事故的原因以及对结构可靠性的影响。3.1.2一般情况下，钢结构工程的施工质量验收应按现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300和《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205进行验收。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.3无损检测方法的选用3.3无损检测方法的选用3.3.1钢结构焊缝常用的无损检测可采用磁粉检测、渗透检测、超声波检测和射线检测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.4抽样比例及合格判定3.4抽样比例及合格判定3.4.1钢结构现场检测可采用全数检测或抽样检测。当抽样检测时，宜采用随机抽样或约定抽样方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.4.3在建钢结构按检验批检测时，其抽样检测的比例及合格判定应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.6.2检测报告应包括下列内容：1委托单位名称；2建筑工程概况，包括工程名称、结构类型、规模、施工日期及现状等；3建设单位、设计单位、施工单位及监理单位名称；4检测原因、检测目的，以往检测情况概述；5检测项目、检测方法及依据的标准；6抽样方案及数量；7检测日期，报告完成日期；8检测项目中的主要分类检测数据和汇总结果，检测结论；9主检、审核和批准人员的签名。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.3被测工件表面的照明亮度不宜低于160lx；当对细小缺陷进行鉴别时，照明亮度不得低于540lx。4.1.2、4.1.3在对钢结构进行目视检测时，除了检测人员应具备正常的视力外，保证适当的视角及足够的照明是必不可少的。必要时，可使用辅助灯光照明。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.1.2钢结构铁磁性原材料的表面或近表面缺陷，可按照本章的规定进行检测。5.1.2原材料的表面和近表面缺陷检测可以按照本章规定的一些基本原则来实施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.3渗透检测的环境及被检测部位的温度宜在10℃～50℃范围内。当温度低于10℃或高于50℃时，应按现行行业标准《承压设备无损检测第5部分：渗透检测》JB/T4730.5的规定进行灵敏度的对比试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2试剂与器材6.2试剂与器材6.2.1渗透剂、清洗剂、显像剂等渗透检测剂的质量应符合现行行业标准《无损检测渗透检测用材料》JB/T7523的有关规定。并宜采用成品套装喷罐式渗透检测剂。采用喷罐式渗透检测剂时，其喷罐表面不得有锈蚀，喷罐不得出现泄漏。应使用同一厂家生产的同一系列配套渗透检测剂，不得将不同种类的检测剂混合使用。6.2.1渗透剂、清洗剂、显像剂等应对被检焊缝及母材无腐蚀作用，而且应便于携带和现场的使用。当检测含镍合金材料时，检测剂中的硫含量不应超过残留物重量的1％；当检测奥氏体不锈钢或钛合金材料时，检测剂中的氯和氟含量之和不应超过残留物重量的1％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.2.6检测灵敏度等级的选择应符合下列规定：1焊缝及热影响区应采用“中灵敏度”检测，使其在不锈钢镀铬试块（B型灵敏度试块）中可清晰显示“3～4”号裂纹；2焊缝母材机加工坡口、不锈钢工件应采用“高灵敏度”检测，使其在不锈钢镀铬试块（B型灵敏度试块）中可清晰显示“4～5”号裂纹。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.3.3施加渗透剂时，可采用喷涂、刷涂等方法，使被检测部位完全被渗透剂所覆盖。在环境及工件温度为10℃～50℃的条件下，保持湿润状态不应少于10min。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.4去除多余渗透剂时，可先用无绒洁净布进行擦拭。在擦除检测面上大部分多余的渗透剂后，再用蘸有清洗剂的纸巾或布在检测面上朝一个方向擦洗，直至将检测面上残留渗透剂全部擦净。6.3.4多余渗透剂清洗是渗透检测中的重要环节，清洗不足会使本底反差减小，无法辨别缺陷迹痕，过度清洗又会将缺陷中的渗透剂清洗掉，使缺陷迹痕难以显现，达不到检测目的。通常采用擦洗的方式清除多余渗透剂，不可用冲洗或泡洗的方式进行清除。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.2设备与器材7.2设备与器材7.2.1模拟式和数字式的A型脉冲反射式超声仪的主要技术指标应符合表7.2.1的规定。表7.2.1A型脉冲反射式超声仪的主要技术指标7.2.2超声仪、探头及系统性能的检查应按现行行业标准《无损检测A型脉冲反射式超声检测系统工作性能测试方法》JB/T9214规定的方法测试，其周期检查项目及时间应符合表7.2.2的规定。表7.2.2超声仪、探头及系统性能的周期检查项目及时间7.2.3探头的选择应符合下列规定：1纵波直探头的晶片直径宜在10mm～20mm范围内，频率宜为1.0MHz～5.0MHz。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.4检测前应对探测面进行修整或打磨，清除焊接飞溅、油垢及其他杂质，表面粗糙度不应超过6.3μm。当采用一次反射或串列式扫查检测时，一侧修整或打磨区域宽度应大于2.5Kδ；当采用直射检测时，一侧修整或打磨区域宽度应大于1.5Kδ。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.5应根据工件的不同厚度选择仪器时基线水平、深度或声程的调节。当探伤面为平面或曲率半径R大于W2/4时，可在对比试块上进行时基线的调节；当探伤面曲率半径R小于等于W2/4时，探头楔块应磨成与工件曲面相吻合的形状，反射体的布置可参照对比试块确定，试块宽度应按下式进行计算：b≥2λS/De（7.3.5）式中：b——试块宽度(mm)；λ——波长(mm)；S——声程(mm)；De——声源有效直径(mm)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.3.5应根据工件的不同厚度选择仪器时基线水平、深度或声程的调节。当探伤面为平面或曲率半径R大于W2/4时，可在对比试块上进行时基线的调节；当探伤面曲率半径R小于等于W2/4时，探头楔块应磨成与工件曲面相吻合的形状，反射体的布置可参照对比试块确定，试块宽度应按下式进行计算：b≥2λS/De（7.3.5）式中：b——试块宽度(mm)；λ——波长(mm)；S——声程(mm)；De——声源有效直径(mm)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.8探伤灵敏度不应低于评定线灵敏度。扫查速度不应大于150mm/s，相邻两次探头移动区域应保持有探头宽度10％的重叠。在查找缺陷时，扫查方式可选用锯齿形扫查、斜平行扫查和平行扫查。为确定缺陷的位置、方向、形状、观察缺陷动态波形，可采用前后、左右、转角、环绕等四种探头扫查方式。7.3.8探伤灵敏度确定时，在扫查横向缺陷时应在本标准表7.3.2的基础上提高6dB。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.4.2在检测范围内，相邻两个缺陷间距不大于8mm时，两个缺陷指示长度之和作为单个缺陷的指示长度；相邻两个缺陷间距大于8mm时，两个缺陷分别计算各自指示长度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【9.1.3在对钢结构或构件变形进行检测前，宜先清除饰面层；当构件各测试点饰面层厚度接近，且不明显影响评定结果，可不清除饰面层。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.2用于钢结构或构件变形的测量仪器及其精度宜符合现行行业标准《建筑变形测量规范》JGJ8的有关规定，变形测量级别可按三级考虑。9.2.2本条规定了变形检测的仪器要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.4尺寸大于6m的钢构件垂直度、侧向弯曲矢高以及钢结构整体垂直度与整体平面弯曲宜采用全站仪或经纬仪检测。可用计算测点间的相对位置差的方法来计算垂直度或弯曲度，也可采用通过仪器引出基准线，放置量尺直接读取数值的方法。9.3.4规定了大尺寸构件的垂直度和竖向弯曲的检测方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【9.3.7当用全站仪检测，且现场光线不佳、起灰尘、有振动时，应用其他仪器对全站仪的测量结果进行对比判断。9.3.7全站仪受现场环境条件的影响较大，现场光线不佳、起灰尘、有振动时，均影响全站仪的测量结果。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4.2既有钢结构或构件变形应符合现行国家标准《民用建筑可靠性鉴定标准》GB50292、《工业建筑可靠性鉴定标准》GB50144等的有关规定。9.4.2对既有建筑的整体垂直度进行检测时，如发现个别测点超过规范要求，宜进一步查明其是否由外饰面不平或结构施工时超标引起的。避免因外饰面不一致而引起对结果的误判。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【9.4.2既有钢结构或构件变形应符合现行国家标准《民用建筑可靠性鉴定标准》GB50292、《工业建筑可靠性鉴定标准》GB50144等的有关规定。9.4.2对既有建筑的整体垂直度进行检测时，如发现个别测点超过规范要求，宜进一步查明其是否由外饰面不平或结构施工时超标引起的。避免因外饰面不一致而引起对结果的误判。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10钢材厚度检测10.1一般规定10钢材厚度检测10.1一般规定10.1.1本章适用于超声波原理测量钢结构构件的厚度。10.1.1当在构件横截面或外侧无法用游标卡尺直接测量厚度时，可采用超声波原理测量钢结构构件的厚度。由于耦合不良、探头磨损等因素，超声测厚仪的测量误差往往比直接用游标卡尺的大，在构件横截面或外侧可用游标卡尺测量的情况下，宜采用游标卡尺测量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.2.2超声测厚仪应随机配有校准用的标准块。10.2.2本条提出了随机附带校准用试块的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.3检测步骤10.3检测步骤10.3.1在对钢结构钢材厚度进行检测前，应清除表面油漆层、氧化皮、锈蚀等，并打磨至露出金属光泽。10.3.1本条提出了在对钢材厚度进行测量前的表面处理要求，以减小测量误差。打磨宜采用砂纸或钢丝刷或抛光片等方法，不宜采用手提砂轮打磨，砂轮打磨易损伤钢材本体。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.3.3将耦合剂涂于被测处，耦合剂可用机油、化学浆糊等。在测量小直径管壁厚度或工件表面较粗糙时，可选用粘度较大的甘油。10.3.3本条提出了不同测量对象时耦合剂的选用。对于小直径管壁或工件表面较粗糙时，由于探头与工件表面间空隙较大，为保证有良好的耦合效果，宜选用粘度较大的甘油作耦合剂。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【11钢材品种检测11.1一般规定11钢材品种检测11.1一般规定11.1.1本章适用于采用化学成分分析方法判断国产结构钢钢材的品种。11.1.1在既有钢结构中，经常由于原始资料丢失，需要了解钢材的强度。通常情况下，钢材的强度宜选用现场截取钢材试样的方法进行检测，但从钢结构中取样后，会影响结构承载力，因此，本章针对这种情况，提出用化学成分分析方法判断钢材的品种，确定钢材品种后，由鉴定人员再依据钢材的品种来定出相应的钢材设计强度。考虑到进口钢材与国产钢材的化学成分有一定差异，因此，本方法适用于对国产钢材的品种进行判定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.3在取样部位可用钢锉打磨构件表面，除去表面油漆、锈斑，直至露出金属光泽。11.2.3在取样部位上的表面油漆、锈斑，会影响钢材化学成分的测定结果，在取样前可用钢锉打磨构件表面，直至露出金属光泽。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【12.3.4测试时，测点距构件边缘或内转角处的距离不宜小于20mm。探头与测点表面应垂直接触，接触时间宜保持1s～2s，读取仪器显示的测量值，对测量值应进行打印或记录。12.3.4测试时，仪器探头与涂层接触力度应适中，避免用力过大导致测点涂层变薄。试件边缘、阴角、水平圆管下表面等部位的涂层一般较厚，检测数据不具代表性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【13.2.2检测设备的分辨率不应低于0.5mm。13.2.2防火涂层可抹涂、喷涂施工，其涂层厚度值较离散，过高的检测精度在实际工程中意义不大，同时为方便检测操作，对超薄型、薄型、厚型涂层的检测精度统一规定为不低于0.5mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【14.3检测技术14.3检测技术14.3.1检测前应根据检测目的制定检测方案，必要时应进行计算。根据方案准备适合的信号测试系统。14.3.1检测前应了解被测结构的结构形式、材料特性、结构或构件截面尺寸等，选择检测采用的激励方式，估计被测参数的幅度变化和频率响应范围。对于复杂的结构，宜通过计算分析来确定其范围。检测前制定完整详细的检测方案，准备好检测设备。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.1.2螺栓实物机械性能对螺栓实物进行楔负载试验时，当拉力载荷在表8规定的范围内，断裂应发生在螺纹部分或螺纹与螺杆交接处。当螺栓ι/d≤3时，如不能进行楔负载试验，允许用拉力载荷试验或芯部硬度试验代替楔负载试验。拉力载荷应符合表8的规定，芯部硬度应符合表9的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.2螺母机械性能5.2.2.1保证载荷螺母的保证载荷应符合表10的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.2.2硬度螺母的硬度应符合表11的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.2.3垫圈硬度垫圈的硬度为329HV30～436HV30（35HRC～45HRC）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3连接副紧固轴力连接副紧固轴力应符合表12的规定。当ι小于表13中规定数值时，可不进行紧固轴力试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.5表面缺陷5.5.1螺栓、螺母的表面缺陷应符合GB/T5779.1或GB/T5779.2的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3螺母试验方法6.3.1保证载荷试验将螺母拧入螺纹芯棒（见图6及GB/T3098.2），试验时夹头的移动速度不应超过3mm/min。对螺母施加表10规定的保证载荷，持续15s，螺母不应脱扣或破裂。当去除载荷后，应可用手将螺母旋出，或者借助扳手松开螺母（但不应超过半扣）后用手旋出。在试验中，如螺纹芯棒损坏，则该试验作废。螺纹芯棒的硬度应≥45HRC，其螺纹公差带为5h6g，但大径应控制在6g公差带靠近下限的1/4的范围内。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4制造者应以批为单位提供产品质量检验报告证书，内容如下：a）批号、规格和数量；b）材料牌号、炉号、化学成分；c）材料试件机械性能试验数据；d）螺栓、螺母和垫圈机械性能试验数据；e）连接副紧固轴力平均值、标准偏差和测试环境温度；f）出厂日期。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.3钢结构设计除应符合本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3对有特殊设计要求(如抗震设防要求、防火设计要求等)和在特殊情况下的钢结构(如高耸结构、板壳结构、特殊构筑物以及受高温、高压或强烈侵蚀作用的结构)尚应符合国家现行有关专门规范和标准的规定。当进行构件的强度和稳定性及节点的强度计算时，除钢管连接节点外，由冷弯成型钢材制作的构件及其连接尚应符合相关标准规范的规定。另外，本标准与相关的标准规范间有一定的分工和衔接，执行时尚应符合相关标准规范的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.4直接分析设计法directanalysismethodofdesign直接考虑对结构稳定性和强度性能有显著影响的初始几何缺陷、残余应力、材料非线性、节点连接刚度等因素，以整个结构体系为对象进行二阶非线性分析的设计方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.5屈曲buckling结构、构件或板件达到受力临界状态时在其刚度较弱方向产生另一种较大变形的状态。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.11计算长度系数effectivelengthratio与构件屈曲模式及两端转动约束条件相关的系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.18框架-支撑结构frame-bracingstructure由框架及支撑共同组成抗侧力体系的结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.22球形钢支座sphericalsteelbearing钢球面作为支承面使结构在支座处可以沿任意方向转动的铰接支座或可移动支座。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.27搭接节点?overlapjoint在钢管节点处，两支管相互搭接的节点。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.36屈曲约束支撑buckling-restrainedbrace由核心钢支撑、外约束单元和两者之间的无粘结构造层组成不会发生屈曲的支撑。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.4.1结构位移限值与结构体系密切相关，该部分内容见本标准附录B第B.2节。多遇地震和风荷载下结构层间位移的限制，主要是防止非结构构件和装饰材料的损坏，与非结构构件本身的延性性能及其与主体结构连接方式的延性相关。玻璃幕墙、砌块隔墙等视为脆性非结构构件，金属幕墙、各类轻质隔墙等视为延性非结构构件，砂浆砌筑、无平动或转动余地的连接视为刚性连接，通过柔性材料过渡的或有平动、转动余地的连接可视为柔性连接。脆性非结构构件采用刚性连接时，层间位移角限值宜适当减小。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.4.2计算结构或构件的变形时，可不考虑螺栓或铆钉孔引起的截面削弱。3.4.2由于孔洞对整个构件抗弯刚度的影响一般很小，故习惯上均按毛截面计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.1.3处于外露环境，且对耐腐蚀有特殊要求或处于侵蚀性介质环境中的承重结构，可采用Q235NH、Q355NH和Q415NH牌号的耐候结构钢，其质量应符合现行国家标准《耐候结构钢》GB/T4171的规定。4.1.3通过添加少量合金元素Cu、P、Cr、Ni等，使其在金属基体表面形成保护层，以提高耐大气腐蚀性能的钢称为耐候钢。耐候结构钢分为高耐候钢和焊接耐候钢两类，高耐候结构钢具有较好的耐大气腐蚀性能，而焊接耐候钢具有较好的焊接性能。耐候结构钢的耐大气腐蚀性能为普通钢的2倍～8倍。因此，当有技术经济依据时，将耐候钢用于外露大气环境或有中度侵蚀性介质环境中的重要钢结构，可取得较好的效果。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.4.5焊缝的强度指标应按表4.4.5采用并应符合下列规定：1手工焊用焊条、自动焊和半自动焊所采用的焊丝和焊剂，应保证其熔敷金属的力学性能不低于母材的性能。2焊缝质量等级应符合现行国家标准《钢结构焊接规范》GB50661的规定，其检验方法应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。其中厚度小于6mm钢材的对接焊缝，不应采用超声波探伤确定焊缝质量等级。3对接焊缝在受压区的抗弯强度设计值取fwc，在受拉区的抗弯强度设计值取fwt。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.5.4直接分析法按二阶弹塑性分析时，钢材的应力-应变关系可为理想弹塑性，屈服强度可取本标准规定的强度设计值，弹性模量可按本标准第4.4.8条采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.5.10大跨度钢结构体系的稳定性分析宜采用直接分析法。结构整体初始几何缺陷模式可按最低阶整体屈曲模态采用，最大缺陷值可取L/300，L为结构跨度。构件的初始缺陷可按本标准第5.2.2条的规定采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2直接承受动力荷载的吊车梁及类似构件，应按下列规定配置加劲肋(图6.3.2)：1)当h0/tw＞80εk时，应配置横向加劲肋；2)当受压翼缘扭转受到约束且h0/tw＞170εk、受压翼缘扭转未受到约束且h0/tw＞150εk，或按计算需要时，应在弯曲应力较大区格的受压区增加配置纵向加劲肋。局部压应力很大的梁，必要时尚宜在受压区配置短加劲肋；对单轴对称梁，当确定是否要配置纵向加劲肋时，h0应取腹板受压区高度hc的2倍。3不考虑腹板屈曲后强度时，当h0/tw＞80εk时，宜配置横向加劲肋。4h0/tw不宜超过250。5梁的支座处和上翼缘受有较大固定集中荷载处，宜设置支承加劲肋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3在腹板两侧成对配置的钢板横向加劲肋，其截面尺寸应符合下列公式规定：4在腹板一侧配置的横向加劲肋，其外伸宽度应大于按式(6.3.6-1)算得的1.2倍，厚度应符合式(6.3.6-2)的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.7梁的支承加劲肋应符合下列规定：1应按承受梁支座反力或固定集中荷载的轴心受压构件计算其在腹板平面外的稳定性；此受压构件的截面应包括加劲肋和加劲肋每侧15hwεk范围内的腹板面积，计算长度取h0；2当梁支承加劲肋的端部为刨平顶紧时，应按其所承受的支座反力或固定集中荷载计算其端面承压应力；突缘支座的突缘加劲肋的伸出长度不得大于其厚度的2倍；当端部为焊接时，应按传力情况计算其焊缝应力；3支承加劲肋与腹板的连接焊缝，应按传力需要进行计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2H形截面翼缘式中：b、tf——分别为翼缘板自由外伸宽度和厚度，按本标准表3.5.1注2取值。3箱形截面壁板式中：b——壁板的净宽度，当箱形截面设有纵向加劲肋时，为壁板与加劲肋之间的净宽度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.3板件宽厚比超过本标准第7.3.1条规定的限值时，可采用纵向加劲肋加强；当可考虑屈曲后强度时，轴心受压杆件的强度和稳定性可按下列公式计算：式中：Ane、Ae——分别为有效净截面面积和有效毛截面面积(mm2)；Ani、Ai——分别为各板件净截面面积和毛截面面积(mm2)；φ——稳定系数，可按毛截面计算；ρi——各板件有效截面系数，可按本标准第7.3.4条的规定计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4当角钢宽厚比符合本标准第7.3.4条第2款要求时，应按该款规定确定系数φ，并按本标准第7.3.3条的规定计算主杆的承载力。7.4.4相邻侧面节点全部重合者，主杆绕非对称主轴(即最小轴)屈曲。节点部分重合者绕平行轴屈曲并伴随着扭转，计算长度因扭转因素而增大。节点全部不重合者同时绕两个主轴弯曲并伴随着扭转，计算长度增大得更多。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.3塔架主杆与主斜杆之间的辅助杆(图7.5.3)应能承受下列公式给出的节点支撑力：式中：N——主杆压力设计值(N)。7.5.3式(7.5.3)也可用于两主斜杆之间的辅助杆，此时N应取两主斜杆压力之和。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.2构件的稳定性计算8.2构件的稳定性计算8.2.1除圆管截面外，弯矩作用在对称轴平面内的实腹式压弯构件，弯矩作用平面内稳定性应按式(8.2.1-1)计算，弯矩作用平面外稳定性应按式(8.2.1-3)计算；对于本标准表8.1.1第3项、第4项中的单轴对称压弯构件，当弯矩作用在对称平面内且翼缘受压时，除应按式(8.2.1-1)计算外，尚应按式(8.2.1-4)计算；当框架内力采用二阶弹性分析时，柱弯矩由无侧移弯矩和放大的侧移弯矩组成，此时可对两部分弯矩分别乘以无侧移柱和有侧移柱的等效弯矩系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2)当柱上端与实腹梁刚接时，下段柱的计算长度系数μ2，应按下列公式计算的系数μ12乘以表8.3.3的折减系数，系数μ12不应大于按柱上端与横梁铰接计算时得到的μ2值，且不小于按柱上端与桁架型横梁刚接计算时得到的μ2值。式中：I1、H1——阶形柱上段柱的惯性矩(mm4)和柱高(mm)；?I2、H2——阶形柱下段柱的惯性矩(mm4)和柱高(mm)；Kc——阶形柱上段柱线刚度与下段柱线刚度的比值；η1——参数，根据式(8.3.3-3)计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4.3压弯构件的板件当用纵向加劲肋加强以满足宽厚比限值时，加劲肋宜在板件两侧成对配置，其一侧外伸宽度不应小于板件厚度t的10倍，厚度不宜小于0.75t。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.3压弯构件的板件当用纵向加劲肋加强以满足宽厚比限值时，加劲肋宜在板件两侧成对配置，其一侧外伸宽度不应小于板件厚度t的10倍，厚度不宜小于0.75t。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9加劲钢板剪力墙9.1一般规定9.1一般规定9.1.1钢板剪力墙可采用纯钢板剪力墙、防屈曲钢板剪力墙及组合剪力墙，纯钢板剪力墙可采用无加劲钢板剪力墙和加劲钢板剪力墙。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【10.1.6构成抗侧力支撑系统的梁、柱构件，不得进行弯矩调幅设计。10.1.6抗侧力系统的梁，承受较大的轴力，类似于柱子，不建议对其进行调幅。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.4.6当构件采用手工气割或剪切机割时，应将出现塑性铰部位的边缘刨平。当螺栓孔位于构件塑性铰部位的受拉板件上时，应采用钻成孔或先冲后扩钻孔。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.3.7塞焊和槽焊焊缝的尺寸、间距、焊缝高度应符合下列规定：1塞焊和槽焊的有效面积应为贴合面上圆孔或长槽孔的标称面积。2塞焊焊缝的最小中心间隔应为孔径的4倍，槽焊焊缝的纵向最小间距应为槽孔长度的2倍，垂直于槽孔长度方向的两排槽孔的最小间距应为槽孔宽度的4倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.3.8在次要构件或次要焊接连接中，可采用断续角焊缝。断续角焊缝焊段的长度不得小于10hf或50mm，其净距不应大于15t(对受压构件)或30t(对受拉构件)，t为较薄焊件厚度。腐蚀环境中不宜采用断续角焊缝。11.3.8断续角焊缝是应力集中的根源，故不宜用于重要结构或重要的焊接连接。为保证构件受拉力时有效传递荷载，受压时保持稳定，规定了断续角焊缝最大纵向间距。此外，断续角焊缝焊段的长度与现行国家标准《钢结构焊接规范》GB?50661的规定保持一致。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4关于摩擦型连接的高强度螺栓，其杆轴方向受拉的承载力设计值Nbt＝0.8P的问题：试验证明，当外拉力Nt过大时，螺栓将发生松弛现象，这样就丧失了摩擦型连接高强度螺栓的优越性。为避免螺栓松弛并保留一定的余量，因此本标准规定为：每个高强度螺栓在其杆轴方向的外拉力的设计值Nt不得大于0.8P。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【11.5.6螺栓连接设计应符合下列规定：1连接处应有必要的螺栓施拧空间；2螺栓连接或拼接节点中，每一杆件一端的永久性的螺栓数不宜少于2个；对组合构件的缀条，其端部连接可采用1个螺栓；3沿杆轴方向受拉的螺栓连接中的端板(法兰板)，宜设置加劲肋。11.5.6根据实践经验，允许在组合构件的缀条中采用1个螺栓(或铆钉)。某些塔桅结构的腹杆已有用1个螺栓的。因撬力很难精确计算，故沿杆轴方向受拉的螺栓(铆钉)连接中的端板(法兰板)，应采取构造措施(如设置加劲肋等)适当增强其刚度，以免有时撬力过大影响紧固件的安全。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【11.7.3当钢管内壁不作防腐蚀处理时，管端部法兰应作气密性焊接封闭。当钢管用热浸镀锌作内外防腐蚀处理时，管端不应封闭。11.7.3一般钢管内壁不作防腐蚀处理的方法为涂料防腐蚀或热喷锌铝复合涂层防腐蚀，两端作气密性封闭后内部不涂防腐蚀层，亦可防腐。热浸镀锌防腐蚀时，内外同浸锌，封闭后浸锌易爆裂，故不应封闭。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【12节点12.1一般规定12.1一般规定12.1.1钢结构节点设计应根据结构的重要性、受力特点、荷载情况和工作环境等因素选用节点形式、材料与加工工艺。12.1.1随着钢结构的迅速发展，节点的形式与复杂性也大大增加，本章给出了典型钢结构节点的设计原则与设计方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【12.1.5节点构造应便于制作、运输、安装、维护，防止积水、积尘，并应采取防腐与防火措施。12.1.5节点设计应考虑加工制作、交通运输、现场安装的简单便捷，便于使用维护，防止积水、积尘，并采取有效的防腐、防火措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【根据破坏特征，节点板失稳时的屈折线主要是BA—AC—CD三折线形(见本标准附录G图G.0.1)。为计算方便且与实际情况基本相符，假定BA平行于弦杆，CD⊥BA。从试验可知，在斜腹杆轴压力N作用下，节点板内存在三个受压区，即BA区(FBGHA板件)、AC区(AIJC板件)和CD区(CKMP板件)。当其中某一个受压区先失稳后，其他各区立即相继失稳，因此有必要对三个区分别进行验算。其中AC区往往起控制作用。计算时要先将腹杆轴压力N分解为三个平行分力各自作用于三个受压区屈折线的中点。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.6.3铰轴支座节点(图12.6.3)中，当两相同半径的圆柱形弧面自由接触面的中心角θ≥90°时，其圆柱形枢轴的承压应力应按下式计算：式中：d——枢轴直径(mm)；l——枢轴纵向接触面长度(mm)。图12.6.3铰轴式支座示意图12.6.3本条沿用原规范第7.6.3条。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【12.7柱脚12.7柱脚Ⅰ一般规定12.7.1多高层结构框架柱的柱脚可采用埋入式柱脚、插入式柱脚及外包式柱脚，多层结构框架柱尚可采用外露式柱脚，单层厂房刚接柱脚可采用插入式柱脚、外露式柱脚，铰接柱脚宜采用外露式柱脚。12.7.1刚接柱脚按柱脚位置分为外露式、外包式、埋入式和插入式四种。四种柱脚的适用范围主要与现行行业标准《高层民用建筑钢结构技术规程》JGJ99的有关规定相协调，同时参考了国内相关试验研究以及多年来的工程实践总结。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【13.3.2无加劲直接焊接的平面节点，当支管按仅承受轴心力的构件设计时，支管在节点处的承载力设计值不得小于其轴心力设计值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【1平面X形节点(图13.3.2-1)：图13.3.2-1X形节点1-主管；2-支管1)受压支管在管节点处的承载力设计值NcX应按下列公式计算：式中：ψn——参数，当节点两侧或者一侧主管受拉时，取ψn＝1，其余情况按式(13.3.2-3)计算；t——主管壁厚(mm)；f——主管钢材的抗拉、抗压和抗弯强度设计值(N/mm2)；θ——主支管轴线间小于直角的夹角；D、Di——分别为主管和支管的外径(mm)；fy——主管钢材的屈服强度(N/mm2)；σ——节点两侧主管轴心压应力中较小值的绝对值(N/mm2)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2当压型钢板肋垂直于钢梁布置时[图14.3.2(b)]，焊钉连接件承载力设计值的折减系数按下式计算：式中：n0——在梁某截面处一个肋中布置的焊钉数，当多于3个时，按3个计算。14.3.2采用压型钢板混凝土组合板时，其抗剪连接件一般用圆柱头焊钉。由于焊钉需穿过压型钢板而焊接至钢梁上，且焊钉根部周围没有混凝土的约束，当压型钢板肋垂直于钢梁时，由压型钢板的波纹形成的混凝土肋是不连续的，故对焊钉的受剪承载力应予以折减。本条规定的折减系数是根据试验分析而得到的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【14.7构造要求14.7构造要求14.7.1组合梁截面高度不宜超过钢梁截面高度的2倍，混凝土板托高度hc2不宜超过翼板厚度hc1的1.5倍。14.7.1组合梁的高跨比一般为1/20～1/15，为使钢梁的抗剪强度与组合梁的抗弯强度相协调，钢梁截面高度hs宜大于组合梁截面高度h的1/2，即h≤2hs。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【15.1.1本章规定的钢管混凝土柱的设计和计算不适用于直接承受动力荷载的情况，本标准编制的理论分析、试验研究和工程应用总结都是建立在静力荷载或间接动力荷载作用的基础上的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【15.2.4矩形钢管混凝土柱受压计算时，混凝土的轴心受压承载力承担系数可考虑钢管与混凝土的变形协调来分配；受拉计算时，可不考虑混凝土的作用，仅计算钢管的受拉承载力。15.2.4矩形钢管混凝土受拉时，由于钢管对混凝土的约束作用较弱，不论钢管是否屈服，混凝土都不能承受拉应力，因而只有钢管承担拉力。矩形钢管混凝土受压柱中，混凝土工作承担系数αc应控制在0.1～0.7之间，其值可按钢管内混凝土的截面面积对应的承载力与钢管截面面积对应的承载力的比例关系确定。矩形钢管混凝土计算方法可以采用拟钢理论、统一理论或者叠加理论。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【15.3.2圆形钢管混凝土柱截面直径不宜小于180mm，壁厚不应小于3mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【16.4.3在工作温度等于或低于—20℃的地区，焊接连接的构造应符合下列规定：1在桁架节点板上，腹杆与弦杆相邻焊缝焊趾间净距不宜小于2.5t，t为节点板厚度；2节点板与构件主材的焊接连接处(图16.3.2-1)宜做成半径r不小于60mm的圆弧并予以打磨，使之平缓过渡；3在构件拼接连接部位，应使拼接件自由段的长度不小于5t，t为拼接件厚度(图16.4.3)。图16.4.3盖板拼接处的构造16.4.3本条沿用原规范第8.7.2条，从焊接结构的构造方面作出规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【17.2.4框架梁的抗震承载力验算应符合下列规定：1框架结构中框架梁进行受剪计算时，剪力应按下式计算：2框架-偏心支撑结构中非消能梁段的框架梁，应按压弯构件计算；计算弯矩及轴力效应时，其非塑性耗能区内力调整系数宜按1.1ηy采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3交叉支撑系统中的框架梁，应按压弯构件计算；轴力可按式(17.2.4-2)计算，计算弯矩效应时，其非塑性耗能区内力调整系数宜按式(17.2.2-9)确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4人字形、Ⅴ形支撑系统中的框架梁在支撑连接处应保持连续，并按压弯构件计算；轴力可按式(17.2.4-2)计算；弯矩效应宜按不计入支撑支点作用的梁承受重力荷载和支撑屈曲时不平衡力作用计算，竖向不平衡力计算宜符合下列规定：1)除顶层和出屋面房间的框架梁外，竖向不平衡力可按下列公式计算：2)顶层和出屋面房间的框架梁，竖向不平衡力宜按式(17.2.4-5)计算的50％取值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4人字形、Ⅴ形支撑系统中的框架梁在支撑连接处应保持连续，并按压弯构件计算；轴力可按式(17.2.4-2)计算；弯矩效应宜按不计入支撑支点作用的梁承受重力荷载和支撑屈曲时不平衡力作用计算，竖向不平衡力计算宜符合下列规定：1)除顶层和出屋面房间的框架梁外，竖向不平衡力可按下列公式计算：2)顶层和出屋面房间的框架梁，竖向不平衡力宜按式(17.2.4-5)计算的50％取值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5消能梁段与柱连接时，其长度不得大于1.6Wp,lfy/Vl，且应满足相关标准的规定。6消能梁段两端上、下翼缘应设置侧向支撑，支撑的轴力设计值不得小于消能梁段翼缘轴向承载力设计值的6％。17.3.15偏心支撑的设计基本上与现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定一致。Ⅳ柱脚17.3.16实腹式柱脚采用外包式、埋入式及插入式柱脚的埋入深度应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011或《构筑物抗震设计规范》GB50191的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【18.3隔热18.3隔热18.3.1处于高温工作环境中的钢结构，应考虑高温作用对结构的影响。高温工作环境的设计状况为持久状况，高温作用为可变荷载，设计时应按承载力极限状态和正常使用极限状态设计。18.3.1本条为新增条文。高温工作环境对钢结构的影响主要是温度效应，包括结构的热膨胀效应和高温对钢结构材料的力学性能的影响。在进行结构设计时，应通过传热分析确定处于高温环境下的钢结构温度分布及温度值，在结构分析中应考虑热膨胀效应的影响及高温对钢材的力学性能参数的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【18.3隔热18.3隔热18.3.1处于高温工作环境中的钢结构，应考虑高温作用对结构的影响。高温工作环境的设计状况为持久状况，高温作用为可变荷载，设计时应按承载力极限状态和正常使用极限状态设计。18.3.1本条为新增条文。高温工作环境对钢结构的影响主要是温度效应，包括结构的热膨胀效应和高温对钢结构材料的力学性能的影响。在进行结构设计时，应通过传热分析确定处于高温环境下的钢结构温度分布及温度值，在结构分析中应考虑热膨胀效应的影响及高温对钢材的力学性能参数的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【B.2.3高层建筑钢结构在风荷载和多遇地震作用下弹性层间位移角不宜超过1/250。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.2.4大跨度钢结构位移限值宜符合下列规定：1在永久荷载与可变荷载的标准组合下，结构挠度宜符合下列规定：1)结构的最大挠度值不宜超过表B.2.4-1中的容许挠度值；2)网架与桁架可预先起拱，起拱值可取不大于短向跨度的1/300；当仅为改善外观条件时，结构挠度可取永久荷载与可变荷载标准值作用下的挠度计算值减去起拱值，但结构在可变荷载下的挠度不宜大于结构跨度的1/400；3)对于设有悬挂起重设备的屋盖结构，其最大挠度值不宜大于结构跨度的1/400，在可变荷载下的挠度不宜大于结构跨度的1/500。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【B.2.4大跨度钢结构位移限值宜符合下列规定：1在永久荷载与可变荷载的标准组合下，结构挠度宜符合下列规定：1)结构的最大挠度值不宜超过表B.2.4-1中的容许挠度值；2)网架与桁架可预先起拱，起拱值可取不大于短向跨度的1/300；当仅为改善外观条件时，结构挠度可取永久荷载与可变荷载标准值作用下的挠度计算值减去起拱值，但结构在可变荷载下的挠度不宜大于结构跨度的1/400；3)对于设有悬挂起重设备的屋盖结构，其最大挠度值不宜大于结构跨度的1/400，在可变荷载下的挠度不宜大于结构跨度的1/500。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2当ηy≥ητth时，弹性剪切屈曲临界应力τcr应按下列公式计算：式中：tw——剪力墙板的厚度(mm)；X——采用闭口加劲肋时取1.23，开口加劲肋时取1.0。3当ηy＜ητth时，弹性剪切屈曲临界应力τcr应按下列公式计算：式中：Ln——钢板剪力墙的净宽度(mm)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2竖向受压弹性屈曲临界应力σcr应按下列公式计算：式中：kσ0——参数，按本标准式(F.1.2-2)计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2当ηx≥ητth,h时，弹性剪切屈曲临界应力τcr应按下列公式计算：3当η＜ητth，h时，弹性剪切屈曲临界应力τcr应按下列公式计算：式中：kss0——参数，根据本标准式(F.1.1-10)、式(F.1.1-11)计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【附录K疲劳计算的构件和连接分类附录K疲劳计算的构件和连接分类K.0.1非焊接的构件和连接分类应符合表K.0.1的规定。表K.0.1非焊接的构件和连接分类注：箭头表示计算应力幅的位置和方向。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【K.0.4非传力焊缝的构件和连接分类应符合表K.0.4的规定。表K.0.4非传力焊缝的构件和连接分类注：箭头表示计算应力幅的位置和方向。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【K.0.4非传力焊缝的构件和连接分类应符合表K.0.4的规定。表K.0.4非传力焊缝的构件和连接分类注：箭头表示计算应力幅的位置和方向。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【K.0.5钢管截面的构件和连接分类应符合表K.0.5的规定。表K.0.5钢管截面的构件和连接分类注：箭头表示计算应力幅的位置和方向。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【1.0.2除下列工程外，钢结构工程必须执行本规范。1公路、铁路桥梁；2压力容器、化工容器、燃气管道；3水利、水工、水运和航道工程。1.0.2本条规定了本规范的适用范围。其中建筑工程包括各类工业与民用建筑物，以及塔桅、筒仓等构筑物；市政工程主要是指城市桥梁，包括过街天桥等；其他行业中的钢结构技术要求和管理要求可参考使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.3钢结构工程建设应遵循下列原则：1满足适用、经济和耐久性要求；2提高工程建设质量和运营维护水平；3符合国家节能、环保、防灾减灾和应急管理等政策；4符合建筑技术的发展方向，鼓励新技术应用。1.0.3本条规定了本规范的建设目标原则。规定了钢结构工程基本建造、使用和运营维护的基本目标，提出了保证高质量、高标准的长期、可持续性发展的原则要求，对于新技术、新措施、新理论的创新应用采取了积极鼓励、推动发展的指导性政策。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.1.3受弯构件截面的弯曲应力、剪切应力不应大于相应的强度设计值。对于承受集中荷载的受弯构件，应考虑局部压应力的影响。4.1.3受弯构件的抗弯、抗剪计算是承载能力极限状态验算的基本内容之一。计算梁的抗弯强度时，应考虑截面部分塑性变形。截面板件宽厚比等级应根据各板件受压区域应力状态确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.4.3螺栓孔加工精度、高强度螺栓施加的预拉力、高强度螺栓摩擦型连接的连接板摩擦面处理工艺应保证螺栓连接的可靠性；已施加过预拉力的高强度螺栓拆卸后不应作为受力螺栓循环使用。4.4.3螺栓孔的加工精度、实际施加的螺栓预拉力、连接板件表面处理工艺等制作加工过程直接影响螺栓连接计算结果的准确性，本条规定提出的构造要求是实现计算结果与实际受力状态相符合的前提条件，只有满足本条规定构造要求的螺栓连接才能保证计算的连接承载力与实际受力状态相符。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.4.6钢结构承受动荷载且需进行疲劳验算时，严禁使用塞焊、槽焊、电渣焊和气电立焊接头。4.5疲劳4.5疲劳4.5.1直接承受动力荷载重复作用的钢结构构件及其连接，当应力变化的循环次数n大于或等于5x104次时，应进行疲劳计算。4.5.1参考国外有关规定并结合建筑钢结构的实际情况，本条规定了直接承受动力荷载重复作用的钢结构构件和连接，在常温、无强烈腐蚀作用环境下需要进行疲劳计算的循环次数。当钢结构承受的应力循环次数小于本条要求时，可不进行疲劳计算，且可按照不需要验算疲劳的要求选用钢材。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.6.3焊接结构设计中不应任意加大焊缝尺寸，应避免焊缝密集交叉。对直接承受动力荷载的普通螺栓受拉连接应采用双螺母或其他防止螺母松动的有效措施。4.6.3实际工程中存在大量任意加大焊缝、增大焊接残余应力，产生层状撕裂的现象，存在安全隐患。防止螺栓松动的措施中除用双螺帽外，还可用弹簧垫圈，或将螺帽和螺杆焊死等方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.2.2结构计算时应考虑构件的下列变形：1梁的弯曲和剪切变形；2柱的弯曲、轴向、剪切变形；3支撑的轴向变形；4剪力墙板和延性墙板的剪切变形；5消能梁段的剪切、弯曲和轴向变形；6楼板的变形。5.2.2结构计算时，在竖向荷载、风荷载以及多遇地震作用下，结构的内力和变形可采用弹性方法计算；罕遇地震作用下，结构的弹塑性变形可采用弹塑性时程分析法或静力弹塑性分析法计算。上述分析中，应考虑梁的弯曲和扭转变形，必要时考虑轴向变形，柱的弯曲、轴向、剪切和扭转变形，支撑的弯曲、轴向和扭转变形，延性墙板的剪切变形，消能梁段的剪切变形和弯曲变形。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.6在正常使用条件下，多层和高层钢结构应具有足够的刚度。5.2.6在正常使用条件下，多层和高层钢结构应具有足够的刚度、良好的使用条件并满足舒适度的要求，避免产生过大的位移而影响结构的承载能力、稳定性和使用要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.3.4抗震设防烈度为8度及以上的网架结构和抗震设防烈度为7度及以上的地区的网壳结构应进行抗震验算。当采用振型分解反应谱法进行抗震验算时，计算振型数应使各振型参与质量之和不小于总质量的90%。对于体形复杂的大跨度钢结构，抗震验算应采用时程分析法，并应同时考虑竖向和水平地震作用。5.3.4大跨度钢结构的抗震性能比较好，在震后经常作为灾后避难场所使用，因此应保证在较强地震作用下的安全。大跨度钢结构的地震作用有两个明显特点：竖向地震作用影响显著，多个振型（包括高阶振型）参振，因此在抗震验算时应充分考虑。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.5.4抗震设防烈度为8度和9度时，仓下漏斗与仓壁的连接应进行竖向地震作用计算。5.5.4竖向地震作用对仓下漏斗与仓壁的连接影响较大，高烈度区应予以考虑，抗震设防烈度为8度和9度时，竖向地震作用系数可分别采用0.1和0.2。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.5钢筒仓应进行下列承载能力极限状态计算：1结构构件及连接强度、稳定性计算；2钢筒仓整体抗倾覆计算、稳定计算；3钢筒仓与基础的锚固计算。5.5.5总结历年来筒仓工程事故，其中不乏构件连接破坏、单个构件失稳、整体倾覆、整体失稳、空仓时风荷载作用下或满仓时地震荷载作用下筒仓与基础连接处锚固螺栓破坏，进而引起筒仓整体倒塌，造成财产和人员的重大损失。其原因均为筒仓结构构件及连接的设计强度、稳定性、整体抗倾覆能力、基础锚固的承载能力小于实际外部荷载效应，因此必须对本条所列的各项内容进行计算，以确保在极限状态下筒仓结构的承载能力大于外部荷载作用效应，保证筒仓结构安全。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.5.5钢筒仓应进行下列承载能力极限状态计算：1结构构件及连接强度、稳定性计算；2钢筒仓整体抗倾覆计算、稳定计算；3钢筒仓与基础的锚固计算。5.5.5总结历年来筒仓工程事故，其中不乏构件连接破坏、单个构件失稳、整体倾覆、整体失稳、空仓时风荷载作用下或满仓时地震荷载作用下筒仓与基础连接处锚固螺栓破坏，进而引起筒仓整体倒塌，造成财产和人员的重大损失。其原因均为筒仓结构构件及连接的设计强度、稳定性、整体抗倾覆能力、基础锚固的承载能力小于实际外部荷载效应，因此必须对本条所列的各项内容进行计算，以确保在极限状态下筒仓结构的承载能力大于外部荷载作用效应，保证筒仓结构安全。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.6.2钢结构桥梁抗震设防分类应根据其在城市路网中位置的重要性及结构形式确定，并应进行结构抗震分析和构造设计。对技术特别复杂的特大桥梁的地震动参数，应按地震安全性评价确定。当桥梁采用减震或隔震支座设计时，减震或隔震支座应具有足够的刚度和屈服强度，相邻上部结构之间应设置足够的间隙。5.6.2城市桥梁是城市生命线系统中的重要组成部分，在抗震救灾中更是抢救人民生命财产和减轻次生灾害的重要节点。考虑城市桥梁的重要性和在抗震救灾中的作用，应当根据地震对城市桥梁影响，确定抗震目标、设防等级、抗震措施等技术要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.6.4承受汽车和轨道交通荷载的钢结构桥梁构件与连接，应按疲劳类别进行疲劳验算。5.6.4对于桥梁结构，汽车荷载是导致疲劳破坏的主要因素，特别是正交异性桥面板结构。近年来钢结构桥梁中出现的病害大多与此相关。为减少钢结构桥梁在汽车荷载作用下导致的疲劳破坏，故在本规范中对车辆荷载作用下的疲劳验算进行了规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.1.3钢结构构件的抗震承载力验算时，承载力抗震调整系数的取值应符合国家现行有关规定。6.1.3不同构件的承载力抗震调整系数，应当按照《建筑与市政工程抗震通用规范》GB55002-2021的规定取值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.7钢结构施工方案应包含专门的防护施工内容，或编制防护施工专项方案，应明确现场防护施工的操作方法和环境保护措施。7.1.7钢结构防护质量的好坏，除了设计时要考虑各种因素外，施工方法、施工工艺等对防护质量的最终效果影响较大，故应对施工过程及施工工艺等进行过程管控。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.7钢结构施工方案应包含专门的防护施工内容，或编制防护施工专项方案，应明确现场防护施工的操作方法和环境保护措施。7.1.7钢结构防护质量的好坏，除了设计时要考虑各种因素外，施工方法、施工工艺等对防护质量的最终效果影响较大，故应对施工过程及施工工艺等进行过程管控。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.3.3采用机械方法拆除应符合下列规定：1应先拆除非承重结构，再拆除承重结构；2施工人员与机械不应在同一作业面上同时作业。8.3.3本条规定了机械拆除的基本原则，即先拆除非承重结构，再拆除承重结构。部分拆除工程由于条件限制，在机械拆除的前提下，局部需要人工配合，为保证人员安全，防止机械伤害的发生，应严格控制人、机作业的距离和位置，应遵循人员安全为原则，不应与机械在同一作业面上作业。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.3采用机械方法拆除应符合下列规定：1应先拆除非承重结构，再拆除承重结构；2施工人员与机械不应在同一作业面上同时作业。8.3.3本条规定了机械拆除的基本原则，即先拆除非承重结构，再拆除承重结构。部分拆除工程由于条件限制，在机械拆除的前提下，局部需要人工配合，为保证人员安全，防止机械伤害的发生，应严格控制人、机作业的距离和位置，应遵循人员安全为原则，不应与机械在同一作业面上作业。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为在钢结构高强度螺栓连接的设计、施工及质量验收中做到技术先进、经济合理、安全适用、确保质量，制定本规程。1.0.1本条为编制本规程的宗旨和目的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.2本规程适用于建筑钢结构工程中高强度螺栓连接的设计、施工与质量验收。1.0.2本条明确了本规程的适用范围。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.4预拉力(紧固轴力)pre-tension通过紧固高强度螺栓连接副而在螺栓杆轴方向产生的，且符合连接设计所要求的拉力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.6承压型连接bearing-typejoint依靠螺杆抗剪和螺杆与孔壁承压以传递剪力而将构件、部件或板件连成整体的连接方式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.10栓焊并用连接connectionofsharingonashearloadbyboltsandwelds考虑摩擦型高强度螺栓连接和贴角焊缝同时承担同一剪力进行设计的连接接头形式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.2符号2.2符号本规程给出了41个符号及其定义，这些符号都是本规程各章节中所引用且来给具体解释的。对于在本规程各章节条文中所使用的符号，应以本条或相关条文中的解释为准。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.2.4计算系数及其他k——扭矩系数；n——高强度螺栓的数目；ni——所计算截面上高强度螺栓的数目；nv——螺栓的剪切面数目；nf——高强度螺栓传力摩擦面数目；μ——高强度螺栓连接摩擦面的抗滑移系数；Nv——单个高强度螺栓所承受的剪力；Nt——单个高强度螺栓所承受的拉力；Pc——高强度螺栓施工预拉力；Tc——施工终拧扭矩；Tch——检查扭矩。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.2高强度螺栓连接设计，宜符合连接强度不低于构件的原则。在钢结构设计文件中，应注明所用高强度螺栓连接副的性能等级、规格、连接类型及摩擦型连接摩擦面抗滑移系数值等要求。3.1.2目前国内只有高强度大六角头螺栓连接副(10.9s、8.8s)和扭剪型高强度螺栓连接副(10.9s)两种产品，从设计计算角度上没有区别，仅施工方法和构造上稍有差别。因此设计可以不选定产品类型，由施工单位根据工程实际及施工经验来选定产品类型。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.3承压型高强度螺栓连接不得用于直接承受动力荷载重复作用且需要进行疲劳计算的构件连接，以及连接变形对结构承载力和刚度等影响敏感的构件连接。承压型高强度螺栓连接不宜用于冷弯薄壁型钢构件连接。3.1.3因承压型连接允许接头滑移，并有较大变形，故对承受动力荷载的结构以及接头变形会引起结构内力和结构刚度有较大变化的敏感构件，不应采用承压型连接。冷弯薄壁型钢因板壁很薄，孔壁承压能力非常低，易引起连接板撕裂破坏，并因承压承载力较小且低于摩擦承载力，使用承压型连接非常不经济，故不宜采用承压型连接。但当承载力不是控制因素时，可以考虑采用承压型连接。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.6当结构有抗震设防要求时，高强度螺栓连接应按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011等相关标准进行极限承载力验算和抗震构造设计。3.1.6现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011规定钢结构构件连接除按地震组合内力进行弹性设计外，还应进行极限承载力验算，同时要满足抗震构造要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.2承压型连接的构造、选材、表面除锈处理以及施加预拉力等要求与摩擦型连接相同。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.3承压型连接承受螺栓杆轴方向的拉力时，每个高强度螺栓的受拉承载力设计值应按下式计算：Nbt＝Aeffbt(4.2.3)式中：Aeff——高强度螺栓螺纹处的有效截面面积(mm2)，按表4.2.3选取。表4.2.3螺栓在螺纹处的有效截面面积Aeff(mm2)4.2.3按照现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定，公式4.2.3是按承载能力极限状态设计时螺栓达到其受拉极限承载力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.3高强度螺栓连接的构造应符合下列规定：1高强度螺栓孔径应按表4.3.3-1匹配，承压型连接螺栓孔径不应大于螺栓公称直径2mm。2不得在同一个连接摩擦面的盖板和芯板同时采用扩大孔型(大圆孔、槽孔)。表4.3.3-1高强度螺栓连接的孔径匹配(mm)3当盖板按大圆孔、槽孔制孔时，应增大垫圈厚度或采用孔径与标准垫圈相同的连续型垫板。垫圈或连续垫板厚度应符合下列规定：1)M24及以下规格的高强度螺栓连接副，垫圈或连续垫板厚度不宜小于8mm2)M24以上规格的高强度螺栓连接副，垫圈或连续垫板厚度不宜小于10mm3)冷弯薄壁型钢结构的垫圈或连续垫板厚度不宜小于连接板(芯板)厚度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2受拉螺栓按T形件(图5.3.1阴影部分)对称于受拉翼缘的两排螺栓均匀受拉计算，每个螺栓的最大拉力Nt应符合下式要求：式中：M——端板连接处的弯矩；N——端板连接处的轴拉力，轴力沿螺栓轴向为压力时不考虑(N＝0)；n2——对称布置于受拉翼缘侧的两排螺栓的总数(如图5.3.1中n2＝4)；h1——梁上、下翼缘中心间的距离。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.5栓焊并用连接接头5.5栓焊并用连接接头5.5.1栓焊并用连接接头(图5.5.1)宜用于改造、加固的工程。其连接构造应符合下列规定：1平行于受力方向的侧焊缝端部起弧点距板边不应小于hf，且与最外端的螺栓距离应不小于1.5d0；同时侧焊缝末端应连续绕角焊不小于2hf长度；2栓焊并用连接的连接板边缘与焊件边缘距离不应小于30mm。图5.5.1栓焊并用连接接头1—侧焊缝；2—端焊缝；3—连续绕焊5.5.1栓焊并用连接在国内设计中应用尚少，故原则上不宜在新设计中采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.5.6摩擦型高强度螺栓连接不宜与垂直受力方向的贴角焊缝(端焊缝)单独并用连接。5.5.6由于端焊缝与摩擦型高强度螺栓连接的刚度差异较大，目前对于摩擦型高强度螺栓连接单独与端焊缝并用连接的研究尚不充分，本次修订暂不纳入。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.5.6摩擦型高强度螺栓连接不宜与垂直受力方向的贴角焊缝(端焊缝)单独并用连接。5.5.6由于端焊缝与摩擦型高强度螺栓连接的刚度差异较大，目前对于摩擦型高强度螺栓连接单独与端焊缝并用连接的研究尚不充分，本次修订暂不纳入。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.2高强度螺栓连接构件的栓孔孔距允许偏差应符合表6.2.2的规定。表6.2.2高强度螺栓连接构件孔距允许偏差(mm)注：孔的分组规定：1在节点中连接板与一根杆件相连的所有螺栓孔为一组；2对接接头在拼接板一侧的螺栓孔为一组；3在两相邻节点或接头间的螺栓孔为一组，但不包括上述1、2两款所规定的孔；4受弯构件翼缘上的孔，每米长度范围内的螺栓孔为一组。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.6高强度螺栓连接处的钢板表面处理方法及除锈等级应符合设计要求。连接处钢板表面应平整、无焊接飞溅、无毛刺、无油污。经处理后的摩擦型高强度螺栓连接的摩擦面抗滑移系数应符合设计要求。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）6.2.6钢板表面不平整，有焊接飞溅、毛刺等将会使板面不密贴，影响高强度螺栓连接的受力性能，另外，板面上的油污将大幅度降低摩擦面的抗滑移系数，因此表面不得有油污。表面处理方法的不同，直接影响摩擦面的抗滑移系数的取值，设计图中要求的处理方法决定了抗滑移系数值的大小，故加工中必须与设计要求一致。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.6高强度螺栓连接处的钢板表面处理方法及除锈等级应符合设计要求。连接处钢板表面应平整、无焊接飞溅、无毛刺、无油污。经处理后的摩擦型高强度螺栓连接的摩擦面抗滑移系数应符合设计要求。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）6.2.6钢板表面不平整，有焊接飞溅、毛刺等将会使板面不密贴，影响高强度螺栓连接的受力性能，另外，板面上的油污将大幅度降低摩擦面的抗滑移系数，因此表面不得有油污。表面处理方法的不同，直接影响摩擦面的抗滑移系数的取值，设计图中要求的处理方法决定了抗滑移系数值的大小，故加工中必须与设计要求一致。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.7经处理后的高强度螺栓连接处摩擦面应采取保护措施，防止沾染脏物和油污。严禁在高强度螺栓连接处摩擦面上作标记。6.2.7高强度螺栓连接处钢板表面上，如粘有脏物和油污，将大幅度降低板面的抗滑移系数，影响高强度螺栓连接的承载能力，所以摩擦面上严禁作任何标记，还应加以保护。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3高强度螺栓连接副和摩擦面抗滑移系数检验6.3高强度螺栓连接副和摩擦面抗滑移系数检验6.3.1高强度大六角头螺栓连接副应进行扭矩系数、螺栓楔负载、螺母保证载荷检验，其检验方法和结果应符合现行国家标准《钢结构用高强度大六角头螺栓、大六角螺母、垫圈技术条件》GB/T1231规定。高强度大六角头螺栓连接副扭矩系数的平均值及标准偏差应符合表6.3.1的要求。表6.3.1高强度大六角头螺栓连接副扭矩系数平均值及标准偏差值注：每套连接副只做一次试验，不得重复使用。试验时，垫圈发生转动，试验无效。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.3对因板厚公差、制造偏差或安装偏差等产生的接触面间隙，应按表6.4.3规定进行处理。表6.4.3接触面间隙处理6.4.4高强度螺栓连接安装时，在每个节点上应穿入的临时螺栓和冲钉数量，由安装时可能承担的荷载计算确定，并应符合下列规定：1不得少于节点螺栓总数的1/3；2不得少于2个临时螺栓；3冲钉穿入数量不宜多于临时螺栓数量的30％。6.4.4构件安装时，应用冲钉来对准连接节点各板层的孔位。应用临时螺栓和冲钉是确保安装精度和安全的必要措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.4.10安装高强度螺栓时，构件的摩擦面应保持干燥，不得在雨中作业。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.11大六角头高强度螺栓施工所用的扭矩扳手，班前必须校正，其扭矩相对误差应为±5％，合格后方准使用。校正用的扭矩扳手，其扭矩相对误差应为±3％。6.4.11大六角头高强度螺栓，采用扭矩法施工时，影响预拉力因素除扭矩系数外，就是拧紧机具及扭矩值，所以规定了施拧用的扭矩扳手和矫正扳手的误差。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7施工质量验收7.1一般规定7施工质量验收7.1一般规定7.1.1高强度螺栓连接分项工程验收应按现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205和本规程的规定执行。7.1.1高强度螺栓连接属于钢结构工程中的分项工程之一，其施工质量的验收按照现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205执行，对于超出《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的项目可按本规程的规定进行验收。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2符号2.2符号fcu，0——混凝土配制强度(MPa)；fcu，k——混凝土立方体抗压强度标准值(MPa)；k——保证率系数；σ——混凝土强度标准差(MPa)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.5烧失量和三氧化硫的检验方法应符合现行国家标准《水泥化学分析方法》GB／T176的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.3混凝土配制强度应按下式计算：式中：fcu，0——混凝土配制强度(MPa)；fcu，k——混凝土立方体抗压强度标准值(MPa)；k——保证率系数(当保证率取80％时，k取0.840；当保证率取85％时，k取1.040；当保证率取95％时，k取1.645)；σ——混凝土强度标准差(MPa)。5.2.3混凝土配制强度fcu，0≥fcu，k十kσ才能保证所配制混凝土能通过验收要求，其幅度由经验、质量控制水平而确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.1.5混凝土强度推定值estimatedstrengthofconcrete混凝土强度分布中的0.05分位值的估计值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3检测设备3检测设备3.0.1用于钻取芯样、芯样加工和测量的检测设备与仪器均应有产品合格证，计量器具经检定或校准，并应在有效期内使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3检测设备3检测设备3.0.1用于钻取芯样、芯样加工和测量的检测设备与仪器均应有产品合格证，计量器具经检定或校准，并应在有效期内使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.0.6探测钢筋位置的钢筋探测仪，应适用于现场操作，最大探测深度不应小于60mm，探测位置偏差不宜大于3mm。3.0.6钢筋探测仪在钻芯工作中主要用于确定混凝土中钢筋的位置，避免钻芯过程中损伤钢筋，保证钻芯取样的顺利实施。目前国产和进口的钢筋探测仪的性能基本上都能满足本条提出的技术要求，对探测位置偏差限值的要求与现行行业标准《混凝土中钢筋检测技术规程》JGJ／T152的规定一致。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.0.9芯样应采取保护措施，避免在运输和贮存中损坏。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3以检测批混凝土抗压强度推定区间的上限值作为混凝土工程施工质量的评定界限，应符合现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300关于错判概率不大于0.05的规定；芯样试件抗压强度值一般不会高出结构或构件混凝土的实际强度，一般略低于实际强度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.4.3钻芯修正可按式(6.4.3-1)计算，修正量△f可按式(6.4.3-2)计算。式中：△f——修正量(MPa)，精确至0.1MPa；fccu,i0——修正后的换算强度(MPa)，精确至0.1MPa；fccu,i——修正前的换算强度(MPa)，精确至0.1MPa；fcu,cor,m——芯样试件抗压强度平均值(MPa)，精确至0.1MPa；fccu,mj——所用间接检测方法对应芯样测区的换算强度的算术平均值(MPa)，精确至0.1MPa。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.2芯样试件试验和劈裂抗拉强度值计算7.2芯样试件试验和劈裂抗拉强度值计算7.2.1芯样试件的试验状态应符合本规程第6.2.1条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.2.4当有可靠试验依据时，芯样试件强度换算系数βt也可根据混凝土原材料和施工工艺情况通过试验确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2取样的方式和位置应符合本规程第6.3.1条第2款的规定。7.3.1本条提出了芯样试件的最小样本容量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2取样的方式和位置应符合本规程第6.3.1条第2款的规定。7.3.1本条提出了芯样试件的最小样本容量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2取样的方式和位置应符合本规程第6.3.1条第2款的规定。7.3.1本条提出了芯样试件的最小样本容量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2取样的方式和位置应符合本规程第6.3.1条第2款的规定。7.3.1本条提出了芯样试件的最小样本容量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2取样的方式和位置应符合本规程第6.3.1条第2款的规定。7.3.1本条提出了芯样试件的最小样本容量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【A.0.2试件数与上限值系数k1、下限值系数k2的关系可按表A.0.2取值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【表A.0.2上、下限值系数表附录B芯样试件抗折强度测试方法附录B芯样试件抗折强度测试方法B.0.1芯样试件抗折强度测试方法可用于测定芯样试件抗折强度值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.3单个构件individualmember同楼层同自然间同轴线且面积不大于25m2的墙体。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.2测力系统技术性能应符合下列规定：1试件破坏荷载应大于测力系统全量程的20％且应小于测力系统全量程的80％；2测量示值相对误差不应大于±1％；3工作行程不应小于10mm；4测力系统示值的最小分度值不应大于0.1kN，并应具有峰值记录功能。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.2测力系统技术性能应符合下列规定：1试件破坏荷载应大于测力系统全量程的20％且应小于测力系统全量程的80％；2测量示值相对误差不应大于±1％；3工作行程不应小于10mm；4测力系统示值的最小分度值不应大于0.1kN，并应具有峰值记录功能。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4检测技术4.1一般规定4检测技术4.1一般规定4.1.1现场检测前宜收集下列资料：1工程名称及建设单位、设计单位、施工单位和监理单位名称；2检测范围和部位，以及块体、砂浆的种类和强度等级；3原材料试验报告、砂浆配合比；4设计文件和施工资料；5检测原因；6工程修建时间。4.1.1现场检测之前，宜进行必要的资料准备，尽可能的全面了解有关原始记录和资料，为正确选择检测方案、准确推定砂浆强度打下基础。工程修建时间与按批量检测时确定强度推定值的方法有关。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.5钻芯后留下的孔洞应及时进行修补，并应满足原有墙体承载能力、使用功能和节能要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.0.3当检测批砌体抗剪强度的变异系数大于0.25或砌筑砂浆抗压强度的变异系数大于0.35时，宜检查检测结果离散性较大的原因，并应按下列规定进行处理：1应增加测点数进行补测；2应重新划分检测批后再进行数据处理。6.0.3当检测结果的变异系数较大时，可能有某些未知因素的影响，应根据实际情况选择相应的处理方式。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.0.5对在建或新建砌体工程，当需推定砌筑砂浆抗压强度值时，应按下列公式计算：1当按单个构件检测时，应按下式计算：式中：fcu,e——砌筑砂浆抗压强度推定值；fcu,min——砌筑砂浆抗压强度换算值的最小值。2当按批量检测时，应取下列公式中的较小值：式中：mfcu——检测批砌筑砂浆抗压强度平均值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2002及之前版本的要求分别是1.0倍和75％。针对此种情况，国家标准《砌体工程现场检测技术标准》GB／T50315-2011第15.0.4条和第15.0.5条分别规定了在建或新建工程按照GB50203-2011的原则取值，按GB50203-2002及之前实施的验收则按原标准取值。本规程对不同时期修建的砌体工程采用了不同的砌筑砂浆抗压强度推定方法，与该工程修建时实施的国家标准《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203保持一致，也与国家标准《砌体工程现场检测技术标准》GB／T50315-2011的推定原则保持一致。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.0.4在规定龄期，检测项目应包括下列内容，其检测方法应符合国家现行标准《砌墙砖试验方法》GB／T2542、《砌体基本力学性能试验方法标准》GB／T50129、《建筑砂浆基本性能试验方法标准》JGJ／T70等的规定：1块体材料强度；2砌体钻芯抗剪强度；3标准砌体抗剪强度；4砌筑砂浆试块立方体抗压强度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语本规范给出了23个有关铝合金设计方面的专用术语，并从铝合金结构设计的角度赋予其特定的涵义，但不一定是其严谨的定义。所给出的英文译名是参考国外某些标准确定的，不一定是国际上的标准术语。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.9强硬化stronghardening状态为除T6以外的其他铝合金材料为强硬化合金。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.12非加劲板件unstiffenedelements一纵边与其他板件相连，另一纵边为自由的板件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.17整体稳定overallstability在外荷载作用下，对整个结构或构件能否发生屈曲或失稳的评估。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.19长细比slendernessratio构件计算长度与构件截面回转半径的比值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.3设计指标4.3设计指标4.3.1铝合金材料的强度设计值等于强度标准值除以抗力分项系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.3.6铝合金结构焊缝的强度设计值应按表4.3.6采用。表4.3.6焊缝的强度设计值(N/mm2)注：对于两种不同种类合金的焊接，焊缝的强度设计值应采用较小值。4.3.6本条规定了铝合金结构焊缝的强度设计值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.4.3为改善外观和使用条件，可将横向受力构件预先起拱，起拱大小应视实际需要而定，可为恒载标准值加1/2活载标准值所产生的挠度值。构件挠度可取在恒荷载和活荷载标准值作用下的挠度计算值减去起拱度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.5.4受压构件的长细比不宜超过表4.5.4的容许值。表4.5.4受压构件的容许长细比注：1包括空间桁架在内的桁架的受压腹杆，当其内力等于或小于承载能力的50％时，容许长细比值可取200。2计算单角铝受压构件的长细比时，应采用角铝的最小回转半径，但计算在交叉点相互连接的交叉杆件平面外的长细比时，可采用与角铝肢边平行轴的同转半径。3跨度等于或大于60m的桁架，其受压弦杆和端压杆的容许长细比宜取100，其他承受静力荷载的受压腹杆可取150。4由容许长细比控制截面的杆件，在计算其长细比时，可不考虑扭转效应。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.4受压加劲板件、非加劲板件的弹性临界屈曲应力应按下式计算：式中k——受压板件局部稳定系数，应按第5.2.5条计算；v——铝合金材料的泊松比，v＝0.3；b——板件净宽，应按图5.2.2采用；t——板件厚度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.3焊接板件的有效厚度5.3焊接板件的有效厚度5.3.1对于焊接铝合金构件，应考虑热影响区内因材料强度降低造成的截面削弱，井应用有效截面概念计算截面的削弱程度。有效截面应根据有效厚度法进行计算，材料强度设计值不再进行折减。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2假定腹板全部有效（不考虑局部屈曲影响，但对于焊接情况，仍应考虑焊接热影响效应，按第5.4.1条第2款确定腹板有效截面）确定中和轴位置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.1.3节点构造必须符合分析计算模型的假定，必要时应进行节点分析或试验验证。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.1.3节点构造必须符合分析计算模型的假定，必要时应进行节点分析或试验验证。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.2.3在连接构件上确定螺栓孔及铆钉孔的位置应避免出现腐蚀和局部屈曲，并应便于螺栓及铆钉的安装。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【10.2.5沿杆轴方向受拉的螺栓连接中的端板，宜适当增强其刚度，以减少撬力对螺栓抗拉承载力的不利影响。10.2.5增强刚度的措施可采用设加劲肋、增加板厚等方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【11.1.2直立锁边铝合金面板可采用T形支托（图11.1.2）作为连接支座。图11.1.2T形支托Hs-支托高度；Bs-支托宽度；Ls-支托长度；t1-支托腹板最小厚度；t2-支托腹板最大厚度11.1.3铝合金面板受压翼缘的有效厚度计算应按下列规定采用：1两纵边均与腹板相连且中间没有加劲的受压翼缘(图11.1.1c)，可按加劲板件（图5.1.4b）由本规范第5.2.3条确定其有效厚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【11.2.4铝合金面板和T形支托的受压和受拉连接强度应进行验算，必要时可按试验确定。11.2.4T形支托和面板的连接强度受材料性质及连接构造等许多因素影响，目前尚无精确的计算理论，需根据试验分别确定面板在受面外拉力和压力作用下的连接强度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【1.0.4抗震设防烈度为6度及以上地区的村镇建筑，必须采取抗震措施。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政工程抗震通用规范》GB55002-2021）1.0.4本条为强制性条文，要求抗震设防区村镇中的新建房屋都必须进行抗震设防。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.4抗震设防烈度为6度及以上地区的村镇建筑，必须采取抗震措施。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政工程抗震通用规范》GB55002-2021）1.0.4本条为强制性条文，要求抗震设防区村镇中的新建房屋都必须进行抗震设防。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【1.0.7村镇建筑的抗震设计与施工，除应符合本规程要求外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.7村镇建筑的抗震设计与施工，除应符合本规程要求外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2地震作用earthquakeaction由地震动引起的结构动态作用，包括水平地震作用和竖向地震作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.1.7木结构房屋timberstructure由木柱作为主要承重构件，生土墙（土坯墙或夯土墙）、砌体墙和石墙作为围护墙的房屋。主要包括穿斗木构架、木柱木屋架、木柱木梁房屋。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.4横墙和内纵墙上的洞口宽度不宜大于1.5m；外纵墙上的洞口宽度不宜大于1.8m或开间尺寸的一半。3.2.4砌体房屋的墙体是承受水平地震作用的唯一构件，开洞过大会减小墙体的抗剪面积，削弱墙体的抗震能力。因此，控制墙体上的开洞宽度，是避免因局部墙体的失效导致房屋倒塌的有效措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.5门窗洞口过梁的支承长度，6～8度时不应小于240mm，9度时不应小于360mm。3.2.5地震现场调查可知，过梁支承处墙体出现倒八字裂缝是较为普遍的破坏现象，有时也会由于支承长度不足而发生破坏。因此地震区过梁支承长度要求在240mm以上，9度时更应提高要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.6墙体门窗洞口的侧面应均匀分布预埋木砖，门洞每侧宜埋置3块，窗洞每侧宜埋置2块，门窗框应采用圆钉与预埋木砖钉牢。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.2建筑场地宜选择对建筑抗震有利的地段，宜避开不利地段；当无法避开时，应采取有效措施；不应在危险地段建造房屋。4.1.2场地条件对上部结构的震害有直接影响，因此抗震设防区房屋选址时应选择有利的地段，尽可能避开不利的地段，并且不在危险地段建房。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.6实心砖或灰土（三合土）基础应符合下列要求（图4.2.6）：1砌筑基础的材料不应低于上部墙体的砂浆和砖的强度等级。砂浆强度等级不应低于M2.5；2灰土（三合土）基础厚度不宜小于300mm，宽度不宜小于700mm。图4.2.6砖、灰土基础做法(a)砖基础；(b)灰土（三合土）基础4.2.6本条规定了采用砖基础的砂浆和砖的强度等级，是为了满足基础强度和防潮的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.2.7当上部墙体为生土墙时，基础砖（石）墙砌筑高度应取室外地坪以上500mm和室内地面以上200mm中的较大者。4.2.7由于生土墙受潮湿后强度大幅降低，故要求基础墙体（砖或石）的高度应满足一定要求，尽可能比室外地坪高一些，防止雨水侵蚀墙体。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.3房屋抗震横墙间距不应超过表5.1.3的要求。表5.1.3房屋抗震横墙最大间距(m)5.1.3除墙体的剪切破坏和纵横墙连接处的破坏外，弯曲破坏也是砌体结构房屋的一种常见破坏形式。当横墙间距较大时，因为木、混凝土预制楼板楼（屋）盖的刚度相对于钢筋混凝土现浇楼板低，把地震力传递给横墙的能力相对较差，一部分地震力就会垂直作用在纵墙上，纵墙呈平面外受弯的受力状态，产生弯曲破坏。弯曲破坏的特征为水平弯拉破坏，首先在薄弱部位如窗口下沿窗间墙处出现水平裂缝，严重时墙体外闪导致房屋倒塌。震害实践表明，横墙间距越大的房屋，震害越严重。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.7木楼（屋）盖砌体结构房屋应在下列部位采取拉结措施：1两端开间和中间隔开间的屋架间或硬山搁檩屋盖的山尖墙之间应设置竖向剪刀撑；2山墙、山尖墙应采用墙揽与木屋架或檩条拉结；3内隔墙墙顶应与梁或屋架下弦拉结。5.1.7加强房屋的整体性可以有效地提高房屋的抗震性能，各构件之间的拉结是加强整体性的重要措施。试验研究表明，木屋盖加设斜撑、竖向剪刀撑可增强木屋架横向与纵向稳定性；墙揽拉结山墙与屋盖，可防止山墙的外闪破坏；内隔墙稳定性差，墙顶与梁或屋架下弦拉结是防止其平面外失稳倒塌的有效措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.9当采用木屋架屋盖时，应符合下列构造要求：1木屋架上檩条应满搭或采用夹板对接或燕尾桦、扒钉连接；2屋架上弦檩条搁置处应设置檩托，檩条与屋架应采用扒钉或铁丝等相互连接；图5.2.8硬山搁檩屋盖山尖墙竖向剪刀撑3檩条与其上面的椽子或木望板应采用圆钉、铁丝等相互连接；4竖向剪刀撑的构造做法应符合本规程第6.2.10条的规定。5.2.9加强木屋架屋盖檩条间及檩条与其他屋面构件的连接，其目的是为了加强屋盖的整体性，避免地震时各构件之间连接失效造成屋盖的塌落。屋盖各构件的牢固连接对屋盖刚度的提高也有利于减小屋盖变形，减轻震害。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.16山墙、山尖墙墙揽的设置与构造应符合本规程第6章的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.2.16山墙、山尖墙墙揽的设置与构造应符合本规程第6章的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.5木柱木屋架和穿斗木屋架房屋宜采用双坡屋盖，且坡度不宜大于30°；屋面宜采用轻质材料（瓦屋面）。6.1.5双坡屋架结构的受力性能较单坡的好，双坡屋架的杆件仅承受拉、压，而单坡屋架的主要杆件受弯。采用轻型材料屋面是提高房屋抗震能力的重要措施之一。重屋盖房屋重心高，承受的水平地震作用相对较大，震害调查也表明，地震时重屋盖房屋比轻屋盖房屋破坏严重，因此地震区房屋应优先选用轻质材料做屋盖。在我国华北等一些地区农村普遍采用重量较大的平顶泥被屋面，并且在使用过程中随着屋面维修逐年增加泥被的厚度，造成屋盖越加越厚，对抗震极为不利。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.2.2砖（小砌块）围护墙、生土围护墙和石围护墙的抗震构造措施和配筋砖圈梁、配筋砂浆带的纵向钢筋配置和构造应分别符合本规程第5章、第7章和第8章的有关规定。6.2.2根据围护墙种类的不同，采取相应的抗震构造措施以保证房屋的整体性和构件之间拉结牢固。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.7三角形木屋架的跨中处应设置纵向水平系杆，系杆应与屋架下弦杆钉牢；屋架腹杆与弦秆除用暗榫连接外，还应采用双面扒钉钉牢。6.2.7三角形木屋架在纵向的整体性和刚度相对较差，设置纵向水平系杆可以在一定程度上提高纵向的整体性。木屋架的腹杆与弦杆靠暗榫连接，在强震作用时容易脱榫，采用双面扒钉钉牢可以加强节点处连接，防止节点失效引起屋架整体破坏。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.6生土结构房屋的结构体系应符合下列要求：1应优先采用横墙承重或纵横墙共同承重的结构体系；28度时不应采用硬山搁檩屋盖。7.1.6参见本规程5.1.5条说明。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.7生土结构房屋不宜采用单坡屋盖；坡屋顶的坡度不宜大于30°；屋面宜采用轻质材料（瓦屋面）。7.1.7单坡屋面结构不对称，房屋前后高差大，地震时前后墙的惯性力相差较大，高墙易首先破坏引起屋盖塌落或房屋的倒塌；屋面采用轻型材料，可以减轻地震作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.1.7生土结构房屋不宜采用单坡屋盖；坡屋顶的坡度不宜大于30°；屋面宜采用轻质材料（瓦屋面）。7.1.7单坡屋面结构不对称，房屋前后高差大，地震时前后墙的惯性力相差较大，高墙易首先破坏引起屋盖塌落或房屋的倒塌；屋面采用轻型材料，可以减轻地震作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2抗震构造措施7.2抗震构造措施7.2.18度时生土结构房屋应按下列要求设置木构造柱：1在外墙转角及内外墙交接处设置；2木构造柱的梢径不应小于120mm；3木构造柱应伸入墙体基础内，并应采取防腐和防潮措施。7.2.1振动台试验结果表明，木构造柱与墙体用钢筋连接牢固，不仅能提高房屋整体变形能力，还可以有效约束墙体，使开裂后的墙体不致倒塌。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.3.6房屋室外应做散水，散水面层可采用砖、片石及碎石三合土等。7.3.6生土墙体防潮性差，下部受雨水侵蚀会削弱墙体截面，降低墙体的承载力，在室外做散水便于迅速排干雨水，避免雨水积聚。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.2.5当采用硬山搁檩木屋盖时，屋盖木构件拉结措施应符合下列要求：1檩条应在内墙满搭并应采用扒钉钉牢，不能满搭时应采用木夹板对接或燕尾榫扒钉连接；2木檩条应用8号铁丝与山墙配筋砂浆带中的预埋件拉结；3木屋盖各构件应采用圆钉、扒钉或铁丝等相互连接。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【由于附录A式（A.2.1-1）和式(A.2.1-2)对墙体的截面抗震受剪极限承载力计算采用的是砌体抗剪强度平均值?v，m没有任何抗剪储备，所以采用抗震极限承载力调整系数γbE进行适当调整。当γbE取0.85时，对应于砌体抗剪强度平均值?v，m与标准值?v，k之和的1/2左右。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【A.1.2木楼（屋）盖等柔性楼（屋）盖房屋，其水平地震剪力V可按抗侧力构件（即抗震墙）从属面积上重力荷载代表值的比例分配，从属面积可按左右两侧相邻抗震墙间距的一半计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.2墙体截面抗震受剪极限承载力验算A.2墙体截面抗震受剪极限承载力验算A.2.1墙体的截面抗震受剪极限承载力，可按下式进行验算：式中Vb——基本烈度地震作用下墙体剪力标准值(kN)，可按本规程第A.1.2条确定；γbE——极限承载力抗震调整系数，承重墙可取0.85，非承重墙（围护墙）可取0.95；?v，m——非抗震设计的砌体抗剪强度平均值（N/mm2）；A——抗震墙墙体横截面面积(mm2)；ζN——砌体抗震抗剪强度的正应力影响系数：除混凝土小砌块砌体以外的砌体可按式A.2.1-2计算，混凝土小砌块砌体可按式A.2.1-3计算；σ0——对应于重力荷载代表值的砌体截面平均压应力(N/mm2)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.4长螺旋钻孔压灌桩设计、施工、检验与验收除应符合本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.2钢筋笼导入管reinforcementcageguidingtube上端通过法兰盘与振动锤连接，下端顶住钢筋笼底端，通过振动将钢筋笼植入素混凝土桩体中的具有一定刚度的钢管。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.2.3计算系数K——安全系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3基本规定3基本规定3.0.1长螺旋钻孔压灌桩应按承载能力极限状态和正常使用极限状态进行设计。3.0.1设计等级按现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.4对于桩身周围有液化土层的低承台桩基，当承台底面上下分别存在厚度不小于1.5m、1.0m的非液化土或非软弱土层时，可将液化土层极限侧阻力乘以土层液化影响折减系数，按现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94的规定计算单桩抗压极限承载力标准值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3桩身构造4.3桩身构造4.3.1桩的正截面配筋率宜取0.30％～0.65％，对于直径较小的桩，宜取较大值，且应满足本标准第4.3.3条关于纵向主筋配置的要求。对于受荷载特别大的桩和抗拔桩，应根据计算确定配筋率。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.5钢筋笼应整体制作，底部应加工成锥状并应采取加强措施。4.3.5钢筋笼底部制成尖状并采取构造加强措施是为了振动力有效传递到钢筋笼底部且笼底不坏，确保钢筋笼顺利植入桩身混凝土中。钢筋笼底部做法如图4所示。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.5钢筋笼应整体制作，底部应加工成锥状并应采取加强措施。4.3.5钢筋笼底部制成尖状并采取构造加强措施是为了振动力有效传递到钢筋笼底部且笼底不坏，确保钢筋笼顺利植入桩身混凝土中。钢筋笼底部做法如图4所示。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.5当桩长范围内存在容易造成桩身混凝土串孔的土层时，宜采用隔桩施工。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2施工准备5.2施工准备5.2.1施工前，施工用水、电、道路应准备就绪，施工场地应进行平整处理，并清除地下障碍物。当周边有需要保护的建(构)筑物或设施时，应制定并落实其保护措施。5.2.1施工现场内道路的布置应相对固定并应满足各类施工车辆和设备的运行要求，保证车辆和设备的运转安全。做好与长螺旋钻孔压灌桩施工相关的水、电、泵管线路的布置工作，同时应满足施工的便利性和安全性。施工前应实地调查周边建(构)筑物的空间位置及地下状况，通过周边管线资料及实地探测明确管线位置及深度。对地上地下情况的调查并制定对策十分重要，也是避免安全事故的有效措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.2.2施工场地应满足施工机械安全行走的要求，且作业面标高宜高于设计桩顶标高，其值不宜小于500mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.3施工现场应配备电焊机、钢筋切断机、钢筋弯曲机及其他钢筋加工机具。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.5成孔5.5成孔5.5.1钻机就位应符合下列规定：1钻机钻头应对准桩位，钻头与桩位点的允许偏差应为20mm；2钻机塔身应保持垂直，垂直度的允许偏差应为0.5％。5.5.1钻机就位时，应保证作业面的平整度和硬实度。通过调直塔身、钻杆对中、钻机调平等措施对准桩位点，并可利用钻机底座旋转、钻机步履滑动、四角液压支腿升降功能对点位对中偏差进行微调。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.5.3钻孔深度应根据设计桩长及施工而标高确定。深度量测可以钻机塔身或钻杆的相对位置作为参照标尺，并应每天采用测量仪器进行控制性复核。5.5.3施工前应测定施工作业面的标高，根据作业面标高和设计桩顶标高确定钻孔深度。若施工过程中作业面重新平整，应及时复核施工作业面标高。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.3钻孔深度应根据设计桩长及施工而标高确定。深度量测可以钻机塔身或钻杆的相对位置作为参照标尺，并应每天采用测量仪器进行控制性复核。5.5.3施工前应测定施工作业面的标高，根据作业面标高和设计桩顶标高确定钻孔深度。若施工过程中作业面重新平整，应及时复核施工作业面标高。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.5.4现场施工技术人员应检查实际钻孔土层性质与勘察报告的—致性。当遇异常情况时，应中止钻进，并及时通知相关方进行分析研究。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.5钻机提钻时，应配备专职人员同步清除钻杆螺旋叶片间的泥土，不得带泥土提。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.6.6施工期间气温高于30℃时，混凝土泵、输送管路应采用覆盖隔热材料等措施。5.6.6当气温高于30℃施工时，应在混凝土拌合时添加保水剂，施工过程中可采取在混凝土输送管上覆盖草席、洒水等降温措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.7钢筋笼制作及植入5.7钢筋笼制作及植入5.7.1钢筋堆场及钢筋笼加工场应符合下列规定：1钢筋堆场应平整且高于周边地面，并有可靠的排水措施；2钢筋堆放时应架空150mm～200mm，直螺纹钢筋架空支点不应少于三个；3直螺纹钢筋的堆放应平直整齐，不应扭曲、交叉搭叠；4钢筋笼堆场应平整，并应采取防污染及防雨、防潮措施；5钢筋及钢筋笼应按规格与使用部位分类堆放，并应使用标识牌标明。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.8.4冬期施工时，长螺旋钻孔压灌桩成桩后，应在混凝土终凝前做好防冻措施，可在桩顶覆盖保温材料，也可在桩顶覆盖厚度不小于1000mm的覆土。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3冬季防冻保护：长螺旋钻孔压灌冬期施工桩成桩后，应在混凝土终凝前做好防冻措施，可在桩顶覆盖保温材料，也可根据各地区冬季的土层冻深情况，在桩顶覆盖一定厚度的土层，一般不小于1.0m即可取得防冻的效果。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.2基桩的桩身完整性和承载力验收检测应按现行行业标准《建筑基桩检测技术规范》JGJ106执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.4.2基桩的桩身完整性和承载力验收检测应按现行行业标准《建筑基桩检测技术规范》JGJ106执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.5施工验收6.5施工验收6.5.1基桩的验收应待基桩施工完毕后，且开挖到桩顶设计标高后进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3.3墙梁wallbeam将外墙板承受的荷载传递到刚架柱上的梁式构件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4代号和型号4代号和型号4.1名称及代号见表1。表1名称及代号4.2型号4.3示例示例1：跨度为30m，编号为1的门式刚架，表示为：GJ30-1；示例2：跨度为6m，编号为1的檩条，表示为：LT6-1。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.1.3当产品应用于环境温度低于-20℃地区时，焊接接头V型缺口冲击韧性应符合国家现行相关标准的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.2防腐和防火要求5.2.1当设计无要求时，除锈方法可采用动力工具除锈，除锈等级可按St3等级处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.2高强度螺栓材料经处理后的常温冲击韧性试验按GB／T229的规定进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.2.3高强度螺栓几何尺寸及形位偏差，采用螺纹量规和光滑极限量规，游标卡尺、套模检测等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.2焊缝无损探伤方法按GB／T11345的规定进行探伤。焊缝质量等级探伤比例见表15。表15焊缝质量等级7.3.3单面角焊缝抗剪承载力试验方法如图3，试件为H形截面翼缘与腹板用单面角焊缝，加劲肋与腹板用双面角焊缝连接，试件与所代表钢构件应为同一材质、同样厚度。说明：1——反力P；2——盖板；3——肋板；4——翼缘板；5——腹板；6——反力P。图3单面角焊缝抗剪承载力试验方法示意图7.4性能试验7.4.1高强度螺栓连接副应及时检验其螺栓楔负载、螺母保证荷载、螺母及垫圈硬度、连接副的扭矩系数平均值和标准偏差。检验结果应符合GB／T1231或GB／T3632的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.2.2检验项目为6.2、6.3、6.4。经探伤检验不合格的焊缝，除需将不合格部位的焊缝返修外，尚需加倍进行复检；当复检仍不合格时，应将该焊缝进行百分之百探伤检查。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【1.0.5当功能级别不同的两个非结构构件连接在一起时，应按较高功能级别的要求进行抗震设计。其中一个非结构构件连接损坏时，不应引起与之相连的有较高功能级别要求的非结构构件失效。1.0.5很多情况下，同一部位有多个非结构构件，如出入口通道可包括非承重墙体、悬吊顶棚、应急照明和出入信号设备四个非结构构件；电气转换开关可能安装在非承重隔墙上等。当抗震设防要求不同的非结构连接在一起时，要求低的构件也需按较高的要求设计，以确保高设防要求的构件能满足规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.5当功能级别不同的两个非结构构件连接在一起时，应按较高功能级别的要求进行抗震设计。其中一个非结构构件连接损坏时，不应引起与之相连的有较高功能级别要求的非结构构件失效。1.0.5很多情况下，同一部位有多个非结构构件，如出入口通道可包括非承重墙体、悬吊顶棚、应急照明和出入信号设备四个非结构构件；电气转换开关可能安装在非承重隔墙上等。当抗震设防要求不同的非结构连接在一起时，要求低的构件也需按较高的要求设计，以确保高设防要求的构件能满足规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1非结构构件non-structuralcomponents与结构相连的建筑构件、机电部件及其系统。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.2建筑非结构构件architecturalnon-structuralcompo-nents建筑中除承重骨架体系以外的固定构件和部件，主要包括非承重墙体、附着于楼屋面结构的构件、装饰构件和部件、固定于楼面的大型储物柜等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1.4楼面反应谱responsespectrumoffloor由结构中特定高程的楼面上的单质点对规定的地震地面运动的反应得到的反应谱。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.2符号2.2符号2.2.1作用和作用效应F——沿最不利方向施加于非结构构件重心处的水平地震作用标准值；FV——施加于建筑附属设备部件重心处的竖向地震作用标准值；Fd——非结构构件因支承点相对水平位移产生的内力；S——非结构构件地震作用效应与其他荷载效应的基本组合；SE——地震作用效应；Sk——作用、荷载标准值的效应。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.2符号2.2符号2.2.1作用和作用效应F——沿最不利方向施加于非结构构件重心处的水平地震作用标准值；FV——施加于建筑附属设备部件重心处的竖向地震作用标准值；Fd——非结构构件因支承点相对水平位移产生的内力；S——非结构构件地震作用效应与其他荷载效应的基本组合；SE——地震作用效应；Sk——作用、荷载标准值的效应。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.2.3施加于附属机电设备部件的竖向地震作用标准值，可采用下式计算：式中：FV——施加于机电设备部件重心处的竖向地震作用标准值；αvmax——竖向地震影响系数最大值，按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011关于多遇地震的规定采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4建筑非结构构件4.1一般规定4建筑非结构构件4.1一般规定4.1.1本章适用于非承重墙、顶棚、附属于楼屋面悬臂构件和大型储物架的抗震设计。4.1.1本章适用于建筑非结构构件。建筑非结构构件一般指下列三类：①附属结构构件，如：女儿墙、高低跨封墙、雨篷等；②装饰物，如：贴面、顶棚、悬吊重物等；③围护墙和隔墙。其他诸如各类幕墙等建筑非结构构件，我国已有相关标准，本标准不再重复。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.3钢筋混凝土结构中的填充墙，应符合下列规定：1层间变形较大的框架结构和高层建筑，宜采用钢材或木材为龙骨的隔墙及轻质隔墙。2砌体填充墙宜与主体结构采用柔性连接，当采用刚性连接时应符合下列规定：1)填充墙在平面和竖向的布置，宜均匀对称，避免形成薄弱层或短柱。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.2.3钢筋混凝土结构中的填充墙，应符合下列规定：1层间变形较大的框架结构和高层建筑，宜采用钢材或木材为龙骨的隔墙及轻质隔墙。2砌体填充墙宜与主体结构采用柔性连接，当采用刚性连接时应符合下列规定：1)填充墙在平面和竖向的布置，宜均匀对称，避免形成薄弱层或短柱。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.4多层砌体结构中的非承重墙体等建筑非结构构件应符合下列规定：1非承重外墙尽端至门窗洞边的最小距离不应小于1.0m，否则应在洞边设置构造柱。2后砌的非承重隔墙应沿墙高每隔500mm～600mm配置26拉结钢筋与承重墙或柱拉结，每边伸入墙内不应少于500mm；8度、9度时，长度大于5m的后砌隔墙，墙顶尚应与楼板或梁拉结，独立墙肢端部或大门洞边宜设钢筋混凝土构造柱。3烟道、风道、垃圾道等不宜削弱墙体；当墙体被削弱时，应对墙体采取加强措施；不宜采用无竖向配筋的附墙烟囱。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.4悬吊顶棚宜设置可调拉杆或钢丝与主体结构可靠连接。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.4.4雨篷的布置和构造，应符合下列规定：19度时，不宜采用长悬臂雨篷。2悬臂雨篷或仅用柱支承的单层雨篷，应与主体结构有可靠连接。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.5.2高于2.4m的文件柜宜在顶部采取相互拉结措施，8度、9度时，尚宜与主体结构或隔墙龙骨可靠拉结。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.5.3独立浮搁的高货架，8度、9度时应在顶部、底部和靠墙的侧面采取防倾倒措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.3照明和应急电气设备5.3照明和应急电气设备5.3.1灯具应与结构构件锚固或可靠连接。5.3.1灯具与主体结构构件连接的支架形式多样，其地震中的破坏形式通常是灯架与墙或吊顶的连接破坏，或墙体、吊顶本身的破坏引起的，因此必须保证灯架与结构构件连接的可靠性。此外也要防止吊灯过分摇摆，以免和其他结构构件相撞，或将支座从吊顶中拉出。当灯架的布置使很大的质量集中在结构或吊顶横格架的某一部位时，需要增设辅助的支撑构件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.3蓄电瓶等应急电源应符合下列规定：1设备支架应与主体结构锚固。2蓄电瓶应与支架可靠绑扎，避免地震时碰撞移位。38度、9度时应验算支架的抗震承载力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.4烟火监测和消防系统5.4烟火监测和消防系统火灾是地震中发生的主要次生灾害，本节规定了烟火监测和消防系统的设防标准，对相关消防设施提出了基本要求。除本节中提出的规定外，消防系统中由于管道接头损坏和管道与建筑结构之间的位移差，通常会引起消防管道的破坏，支管和喷淋头与周围的构件、如硬吊顶碰撞也会造成破坏。对消防喷淋支管和较长的喷头设置防摆支撑可以减轻这种破坏，在硬吊顶的喷淋头周边留出较大的孔隙，可以防止因管道运动使吊顶撞击喷淋头造成的破坏。当管道贯穿墙体和楼板时，墙体和楼板内所留的套管要足够大，以适应管道与结构构件的相对运动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.4烟火监测和消防系统5.4烟火监测和消防系统火灾是地震中发生的主要次生灾害，本节规定了烟火监测和消防系统的设防标准，对相关消防设施提出了基本要求。除本节中提出的规定外，消防系统中由于管道接头损坏和管道与建筑结构之间的位移差，通常会引起消防管道的破坏，支管和喷淋头与周围的构件、如硬吊顶碰撞也会造成破坏。对消防喷淋支管和较长的喷头设置防摆支撑可以减轻这种破坏，在硬吊顶的喷淋头周边留出较大的孔隙，可以防止因管道运动使吊顶撞击喷淋头造成的破坏。当管道贯穿墙体和楼板时，墙体和楼板内所留的套管要足够大，以适应管道与结构构件的相对运动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.2本规程适用于环境类别为一类、二a类，且抗震设防烈度小于或等于9度地区的一般工业与民用建筑楼板的设计、施工及验收。当遇有板底表面温度大于100℃或有生产热源且表面温度经常大于60℃或板承受振动荷载情况之一时，应按国家现行有关标准进行专门设计。1.0.2本条规定了本规程的适用范围。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.6拼缝防裂钢筋jointanti-crackreinforcement布置于预制带肋底板拼缝处横向穿孔钢筋上方，用于约束可能产生裂缝的构造钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.2.3几何参数B——板的计算宽度；l0——板的计算跨度；W0——叠合楼板计算截面边缘的换算截面弹性抵抗矩；W01——预制预应力带肋底板换算截面受拉边缘的弹性抵抗矩。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4基本设计规定4.1一般规定4基本设计规定4.1一般规定4.1.1本规程依据现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的极限状态设计方法，采用分项系数的设计表达式进行设计。4.1.1本规程按现行国家标准《工程结构可靠性设计统一标准》GB50153及《建筑结构可靠度设计统一标准》GB50068的规定，采用概率极限状态设计方法，以分项系数的形式表达。本规程中的荷载分项系数应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定取用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.2.7承受均布荷载的单向多跨叠合板，在正常使用极限状态下的内力值可按下列规定计算：1多跨钢筋混凝土叠合连续板，在荷载准永久组合下，可按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2010第7.2.1条规定的截面刚度关系进行内力计算；2多跨预应力混凝土叠合连续板，在荷载标准组合下，跨中截面可按不出现裂缝的刚度，支座截面可按出现裂缝的刚度分别进行内力计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.7承受均布荷载的单向多跨叠合板，在正常使用极限状态下的内力值可按下列规定计算：1多跨钢筋混凝土叠合连续板，在荷载准永久组合下，可按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2010第7.2.1条规定的截面刚度关系进行内力计算；2多跨预应力混凝土叠合连续板，在荷载标准组合下，跨中截面可按不出现裂缝的刚度，支座截面可按出现裂缝的刚度分别进行内力计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.3采用预制非预应力带肋底板的叠合楼板的正、负弯矩区，以及采用预制预应力带肋底板的叠合楼板的垂直板肋方向正、负弯矩区，应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010规定的裂缝宽度限值及相应计算公式进行裂缝宽度验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.5当按设计要求需设置现浇板带时，现浇板带的设置及配筋要求应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。6.1.5当叠合楼板遇柱角、在板肋位置开洞、开洞尺寸大于120mm、后浇带等情况时，需按设计要求设置现浇板带。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4预制带肋底板铺设7.4预制带肋底板铺设7.4.1安装前应按设计图纸核对预制带肋底板的型号及长度，并宜在待铺设部位注明型号及长度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4预制带肋底板铺设7.4预制带肋底板铺设7.4.1安装前应按设计图纸核对预制带肋底板的型号及长度，并宜在待铺设部位注明型号及长度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.2对施工阶段设有可靠支撑设计的叠合楼板，应按现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666的规定对模板与支撑进行设计，并应提出支撑的布置图。对施工阶段不加支撑设计的叠合楼板，当预制带肋底板施工荷载较大或跨度大于等于3.6m时，预制带肋底板跨中宜设置不少于1道临时支撑。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.4安装预制带肋底板时，其搁置长度应满足设计要求。预制带肋底板与梁或墙间宜设置厚度不大于30mm坐浆或垫片。7.4.4板安装铺放前，在砌体或梁上先用1：2.5水泥砂浆(体积比)找平；安装时采取边坐浆边安装，砂浆要坐满垫实，使板与支座间粘结牢固。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.2开关盒、灯台或烟感器等的安装开洞，应符合本规程第6.1.4条的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.7叠合层混凝土浇筑完毕后应及时进行养护。养护可采用直接浇水、覆盖麻袋或草帘浇水养护等方法。养护持续时间不得少于7d。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.6预制带肋底板的尺寸偏差应符合表8.2.6的规定。检查数量：同一工作班生产的同类型构件，抽查5％且不少于3件。检验方法：见表8.2.6。表8.2.6预制带肋底板的允许偏差及检验方法注：1目重偏差检验仅用于型式试验；2L为预制带肋底板标志跨度。8.2.6为了保证预制带肋底板可靠地搭设在梁或墙上，实心平板的长度允许正偏差稍大，允许负偏差稍小。本规程中，尺寸偏差的检验除可采用条文中给出的方法外，也可采用其他方法和相应的检测工具。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.3预制带肋底板安装8.3预制带肋底板安装8.3.1预制带肋底板安装后的尺寸偏差应符合表8.3.1的规定。检查数量：全数检查。检验方法：见表8.3.1。表8.3.1预制带肋底板安装的允许偏差及检验方法8.3.1本条规定了预制带肋底板安装后尺寸的允许偏差和检验方法。实际应用时，尺寸偏差除应符合本条规定外，尚应满足设计要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.2预制带肋底板胡子筋的伸出长度应符合设计要求。检查数量：全数检查。检验方法：观察，检查施工记录。8.3.2预制带肋底板胡子筋的伸出长度，关系到预制带肋底板与现浇梁或墙的可靠连接，应细致检查。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.5叠合楼板8.5叠合楼板8.5.1叠合楼板中涉及结构安全的重要部位应进行结构实体检验。8.5.1具体的检验方法应根据现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204有关结构实体检验的规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.1.4U形钢筋U-shapedreinforcingsteelbar在键槽与梁柱节点内将梁、柱连成一体的钢筋。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.1.4U形钢筋U-shapedreinforcingsteelbar在键槽与梁柱节点内将梁、柱连成一体的钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3.2.4预制预应力混凝土梁键槽内的U形钢筋应采用HRB400级、HRB500级或HRB335级钢筋。3.2.4键槽内的U形钢筋应采用带肋钢筋，强度等级宜高以减小钢筋直径，便于保证其粘结强度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2预制构件安装就位后施工时荷载效应组合的设计值应按下式计算：S＝γGSG1k＋γGSG2k＋γQSQk（3.4.1-3）式中：SG2k——按叠合层自重荷载标准值计算的荷载效应值（N或N·mm）；γQ——可变荷载分项系数，应按本规程第3.4.3条采用；SQk——按施工活荷载标准值Qh计算的荷载效应值（N或N·mm）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.4.3基本组合的荷载分项系数采用，应按表3.4.3选用。表3.4.3基本组合的荷载分项系数注：对结构的倾覆、滑移或漂浮验算，荷载的分项系数应按国家、行业现行的结构设计规范的规定采用。3.4.1～3.4.3进行施工、使用两个阶段承载力极限状态设计时遵照有关规范。本体系施工时预制梁、板下应有可靠支撑，预制柱应有斜撑。施工阶段的风荷载由施工临时措施解决。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.2叠合梁、板的设计应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5构造要求5.1一般规定5构造要求5.1一般规定5.1.1柱的轴压比及柱和梁的钢筋配置应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011、《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7纵筋At1及腰筋At2可做成U形，从垂直裂缝伸入梁内的延伸长度可取为1.7倍钢筋的锚固长度（la）。腰筋At2间距不宜大于100mm，不宜小于50mm，最上排腰筋与梁顶距离不应小于缺口梁端部高度（h1）的1/3。8箍筋Av1和Av应为封闭箍筋，距梁边距离不应大于40mm，Av应配置在缺口梁端部高度的1/2的范围内。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.1.2钢筋的品种、级别、规格、数量和保护层厚度应符合设计要求。6.1.2在生产过程中，生产单位缺乏设计所要求的钢筋品种、级别或规格时，可进行钢筋代换。为了保证对设计意图的理解不产生偏差，规定当需要作钢筋代换时应办理设计变更文件，以确保满足原结构设计的要求，并明确钢筋代换由设计单位负责。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.3模板、台座应保持清洁，隔离剂应涂刷均匀。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.3钢筋加工、安装6.3钢筋加工、安装6.3.1钢筋的接头方式、位置应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.4.5预应力筋张拉锚固后实际建立的预应力值与工程设计规定检验值的相对允许偏差应为±5％。6.4.5预应力筋张拉后实际建立的预应力值对结构受力性能影响很大，必须予以保证。施工时可用应力测定仪器直接测定张拉锚固后预应力筋的应力值，若难以直接测定，也可用见证张拉代替预应力值测定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.5.4混凝土浇筑完毕后，应及时进行养护，且混凝土养护应符合下列规定：1蒸汽养护时，板的升温速度不应超过25℃/h；梁、柱的升温速度不应超过20℃/h；2恒温养护阶段最高温度不得大于95℃；3混凝土试块强度达到要求时可停止加热；停止加热后，应让构件缓慢降温。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.6.2构件堆放应符合下列规定：1堆放构件的场地应平整坚实，并应有排水措施，堆放构件时应使构件与地面之间留有一定空隙；2构件应根据其刚度及受力情况，选择平放或立放，并应保持其稳定；3重叠堆放的构件，吊环应向上，标志应向外；其堆垛高度应根据构件与垫木的承载能力及堆垛的稳定性确定；各层垫木的位置应在一条垂直线上；4采用靠放架立放的构件，应对称靠放和吊运，其倾斜角度应保持大于80°，构件上部宜用木块隔开。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4当采用预留孔插筋法接柱时，应按照本规程第7.3.1条第1款的规定施工。7.3.1施工时要确保无收缩灌浆料充实预留孔并按要求留置试块。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.4.1预制梁的就位应按下列步骤进行：1吊装前应按施工方案搭设支架，并应校正支架的标高；2梁应放置在支架上，调整标高并应进行临时固定；3每根柱周围的梁就位后，应采取固定措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.4.2梁端节点施工应符合下列规定：1预制梁吊装就位后，应根据设计要求在键槽内安装U形钢筋，并应采用可靠固定方式确保U形钢筋位置准确，安装结束后，应封堵节点模板；2浇筑混凝土前，应对梁的截面，梁的定位，U形钢筋的数量、规格，安装质量等进行检查；3混凝土浇筑前，应将键槽清理干净并浇水充分湿润，不得有积水；4键槽节点处的混凝土应符合本规程第3.2.2条的规定；混凝土应浇捣密实，并应浇筑至预制板底标高处。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.9内芯innercore异型复合桩桩体中心的刚性部分。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.0.6异型复合桩适用于处理淤泥、淤泥质土、黏性土、粉土、砂土以及人工填土等地基。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.4机械连接件应符合下列规定：1连接件材料的机械性能应符合国家现行标准《钢筋机械连接技术规程》JGJ107、《优质碳素结构钢》GB／T699、《合金结构钢》GB／T3077和《冷卷圆柱螺旋弹簧技术条件第2部分：压缩弹簧》GB／T1239.2的规定；2连接件的抗拉强度不应低于预应力钢筋镦头强度，预应力钢筋镦头强度为预应力钢筋抗拉强度标准值的90％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.3.4异型方桩构造、桩身配筋和力学性能应符合本规程附录B和附录C的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.5其他异型桩4.5其他异型桩其他异型桩本规程中主要是指六角桩、八角桩、T型桩和扩头桩等。随着技术的发展和市场需求，将不断有新的异型桩出现。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5设计5.1一般规定5议计5.1一般规定5.1.1异型桩基础承载能力计算应符合下列规定：1桩基竖向承载力和水平承载力计算应根据桩基使用功能和受力特征确定；2桩身和承台结构应进行承载力计算；对于桩侧土为可液化土或不排水抗剪强度小于10kPa且长径比大于50的桩，应进行异型桩桩身压屈验算；异型桩桩身应进行吊装、运输和锤击作用承载力验算；3当桩端平面以下存在软弱下卧层时，应进行软弱下卧层承载力验算；4对于承受拔力的桩基，应进行基桩和群桩的抗拔承载力计算；5对于抗震设防区的基桩，应进行抗震承载力验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.7异型桩的平面布置应符合下列规定：1相邻桩的最小中心距不应小于表5.1.7的规定；当采用减少挤土效应的措施时，相邻桩的中心距可适当减少，但不得小于3.0倍桩最大外径或边长；表5.1.7桩的最小中心距注：1D为异型桩的最大外径或边长；2Dc为异型复合桩外芯直径或边长。2采用多桩或群桩时，宜使桩群形心与其上部结构竖向永久荷载的重心相重合，减少偏心；3同一结构单元不应采用不同类型的桩。5.1.7异型桩的最小中心距是根据现行行业规程《建筑桩基技术规范》JGJ94的相关规定确定，异型复合桩的最小中心距是根据现行行业规程《水泥土复合管桩基础技术规程》JGJ／T330的相关规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.8桩端持力层的选择及桩端全截面进入深度应符合下列规定：1桩端持力层应选择坚硬、密实土层；2桩端全截面(不包括桩尖部分)进入持力层的深度，对于黏性土、粉土不宜小于2倍桩最大外径或边长，砂土、全风化、强风化软质岩等不宜小于1.5倍桩最大外径或边长，碎石土、强风化硬质岩等不宜小于1.0倍的桩身最大外径或边长。当存在软弱下卧层时，桩端以下持力层厚度不宜小于3倍桩最大外径或边长。5.1.8桩端进入较坚硬、较密实的土层，是提高单桩承载力特征值、减少沉降的重要手段。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.8桩端持力层的选择及桩端全截面进入深度应符合下列规定：1桩端持力层应选择坚硬、密实土层；2桩端全截面(不包括桩尖部分)进入持力层的深度，对于黏性土、粉土不宜小于2倍桩最大外径或边长，砂土、全风化、强风化软质岩等不宜小于1.5倍桩最大外径或边长，碎石土、强风化硬质岩等不宜小于1.0倍的桩身最大外径或边长。当存在软弱下卧层时，桩端以下持力层厚度不宜小于3倍桩最大外径或边长。5.1.8桩端进入较坚硬、较密实的土层，是提高单桩承载力特征值、减少沉降的重要手段。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.10抗震设防烈度为8度，高度超过60m的建(构)筑物采用空心异型桩时，宜设置地下室；高度超过100m的建(构)筑物采用空心异型桩时，应设置地下室，且异型管桩、空心六角桩、空心八角桩的最大外径或边长不应小于600mm，空心异型方桩的最大边长不应小于550mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.2单桩竖向极限承载力标准值的确定应符合下列规定：1设计等级为甲级的建筑桩基，应通过单桩竖向静载试验确定，单桩竖向静载试验应按现行行业标准《建筑基桩检测技术规范》JGJ106执行；2设计等级为乙级的桩基，当地质条件简单时，可按地质条件相同的试桩资料，结合静力触探等原位测试和经验参数综合确定；其余均应通过单桩静载试验确定；3设计等级为丙级的建筑桩基，可根据原位测试和经验参数确定；4初步设计时，可根据土的物理指标与承载力参数之间的经验关系确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.2单桩竖向极限承载力标准值的确定应符合下列规定：1设计等级为甲级的建筑桩基，应通过单桩竖向静载试验确定，单桩竖向静载试验应按现行行业标准《建筑基桩检测技术规范》JGJ106执行；2设计等级为乙级的桩基，当地质条件简单时，可按地质条件相同的试桩资料，结合静力触探等原位测试和经验参数综合确定；其余均应通过单桩静载试验确定；3设计等级为丙级的建筑桩基，可根据原位测试和经验参数确定；4初步设计时，可根据土的物理指标与承载力参数之间的经验关系确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.2.7单桩水平承载力特征值的确定和验算应符合现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.10异型桩桩身受弯、受剪承载力应取桩身最小截面处计算，并应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的相关规定。5.2.10异型桩截面尺寸变化，其桩身受弯、受剪性能计算应取最不利截面处，因此应取其最小截面处。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.11桩身的裂缝控制计算应符合下列规定：1非腐蚀环境中的抗压桩和抗拔桩，裂缝控制等级为二级，并应按下式验算：2腐蚀环境中的抗拔桩和受水平力或弯矩较大的桩，裂缝控制等级为一级，并应按下式验算：式中：σck——荷载标准组合下抗裂验算边缘的混凝土法向应力(kPa)；σpc——扣除全部预应力损失后混凝土的预压应力(kPa)；ftk——混凝土轴心抗拉强度标准值(kPa)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.3.5异型复合桩的水平承载力特征值的确定应符合现行行业标准《水泥土复合管桩基础技术规程》JGJ／T330的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【3在运输过程中的支承点应对称放置(图6.2.1)，且应绑扎牢固。图6.2.1两支点法位置(注：L为异型桩长度)6.2.1桩起吊可采用专用吊钩钩住桩两端内壁进行水平起吊，吊绳与桩夹角应大于45°(图14)。图14桩吊点位置6.2.2异型桩现场堆放和取桩除应符合现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94外，尚应符合下列规定：1异型桩堆放场地应有排水措施；2异型桩应按不同规格、长度和施工流程分类堆放，严禁混堆；3场地许可时宜单层堆放，需叠层堆放时，底层最外缘异型桩的垫木处应用木楔塞紧；4异型桩堆放层数应符合表6.2.2的规定：表6.2.2异型桩堆放层数5取桩时应保证桩的完整性，不得磕撞，严禁滚桩。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.4.2终压后的异型桩应采取有效措施封盖住管口；送桩遗留的孔洞，应立即回填或覆盖。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.4.9沉桩施工过程记录表应符合本规程附录F～附录H的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.4.9沉桩施工过程记录表应符合本规程附录F～附录H的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.3施工过程检测内容应包括桩位定位、桩身垂直度、沉桩记录和周边环境监测等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.4施工后检测内容应包括检验桩顶平面位置的偏差、单桩承载力检验和桩身质量检验等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.11在异型桩起吊就位前，应检查异型桩在运输、装卸过程中是否产生裂缝，严禁使用有裂缝的异型桩。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4施工后检测7.4施工后检测7.4.1截桩后桩顶的实际标高与设计标高的允许偏差应为±10mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.4.2设计标高处桩顶平面位置的允许偏差应符合表7.4.2的规定。表7.4.2异型桩桩顶平面位置的允许偏差注：D为异型桩最大外径或边长。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.5.2当桩顶设计标高低于打桩作业面标高，需送桩时，在每一根桩的桩顶沉至打桩作业面标高时应进行中间检查后再送桩，待全部桩基施工完毕，并开挖到设计标高后方能进行质量检验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6尺寸、外形、重置及允许偏差6尺寸、外形、重置及允许偏差6.1公称直径范围及推荐直径钢筋的公称直径范围为15mm～75mm本标准推荐的钢筋公称直径为25mm、32mm。可根据用户要求提供其他规格的钢筋。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4.3伸长率类型通常选用A，经供需双方协商，也可选用Agt。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.6.2允许有不影响钢筋力学性能和连接的其他缺陷。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.2.4对每批重量大于60t的钢筋，超过60t的部分，每增加40t，增加一个拉伸试样。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.5尺寸测量钢筋的外形除尺寸测量检验外，还应采用匹配形状的连接器检验旋进情况。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【9检验规则9检验规则9.1检查和验收钢筋的检查和验收由供方进行，需方有权进行检验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.5数值修约检验结果的数值修约与判定应符台YB／T081的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.6机械连接钢筋允许用螺旋型连接器连接，成品钢筋生产厂应负责证明在沿钢筋长度上任一点切割的钢筋都可以与任何其他长度钢筋相连接。连接器及锚具可由成品钢筋生产厂配套提供。连接器及锚具应符合GB／T14370的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.6机械连接钢筋允许用螺旋型连接器连接，成品钢筋生产厂应负责证明在沿钢筋长度上任一点切割的钢筋都可以与任何其他长度钢筋相连接。连接器及锚具可由成品钢筋生产厂配套提供。连接器及锚具应符合GB／T14370的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5拉伸试验5拉伸试验5.1试样试样应符合第4章的规定，测定最大力总延伸率(Agt)时，试样的自由长度应符合5.3.1的Agt相关要求。手工法测定断后伸长率时，按照GB/T228.1要求划等距离标记。用手工法测定钢丝和钢棒最大力总延伸率(Agt)时，在试样自由长度上划等距离标记（见GB/T228.1），标记间的距离根据样品的直径确定，可为20mm、10mm或5mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.3试验程序5.3.1概述5.3.1.1拉伸试验应按照GB/T228.1的要求执行；预应力混凝土用多丝钢绞线拉伸试验程序可参照附录C执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.3.1.5在装引伸计前，宜给试样预加一负荷，例如该预加负荷为试样预期最大负荷的约10％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.3.1.7拉伸性能值，Fp0.1，Fp0.2，Fm均用力的单位表示。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.2弹性模量的测定在力-伸长率曲线中，用0.2Fm～0.7Fm范围内的直线段的斜率除以试样的公称横截面积(Sn)测定弹性模量(E)。斜率可以通过对测定数据进行线性回归得出，也可以用最优拟合目测法得出。在一些特定情况下，例如预应力钢筋和钢棒，上述方法不适用时，可在0.05Fm～0.7Fm范围内测定弹性模量。除5.3.1规定的要求外，测定弹性模量时，在力值范围内应力速率应保持不变。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6弯曲试验6弯曲试验6.1试样试样应符合第4章规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.2.2弯曲试验也可以按GB/T232用带有支撑和芯轴的装置来进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.2试验设备8.2.1试验设备应符合GB/T239.1中的相关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.3使用的轴向拉紧力为试样公称抗拉强度相应拉力负荷的0.5％～2％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.3.2.3力的测量装置的输出分辨率应不小于5×10-4F0。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.4.2.2前20％F0可按需要加载。从20％F0～80％F0应连续加载或者分为3个或多个均匀阶段，或以均匀的速率加载，并在6min内完成。当达到80％F0后，应连续加载，并在2min内完成。注：F0加载速率为(200±50)MPa·min-1。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.4.2.3当达到初始载荷F0时，力值应在2min内保持恒定，2min后，应立即建立并记录t0。其后对力的任何调整只能用于保证L0+△L0保持恒定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.4.8试验时间试验的时间应不少于120h。注：通常试验时间为120h或1000h。1000h（大于1000h）的应力松弛值可以用不少于120h的松弛试验值进行外推，但应提供充分证据证明外推1000h（大于1000h）的松弛值与实测1000h（大于1000h）的松弛值相当，在这种情况下，试验报告中应注明外推方法。目前的外推方法按照式(4)：式中：ρ——松弛率，％；t——时间，单位为小时(h)；m和n——系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.3夹具间的试样的自由长度部分不应承受任何形式的处理。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.3夹具间的试样的自由长度部分不应承受任何形式的处理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【11.4.6试验终止当试样发生损坏或钢绞线中一根或多根钢丝发生断裂时试验应终止，或未发生损坏达到产品标准规定的循环次数时试验应终止。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.4.2加载及持荷试样从容器中穿过，放到机架中，对试样加载直到F0。在整个试验期间显示的试验力F0的变化应保持在±2％之内。F0值应在t0时刻记录，并对力值进行确认，如果必要，在试验中应以适当的时间间隔调整。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【12.4.6断裂时间中值tf的确定当所有的一系列试样测试完成后，结果tf,i应按照断裂时的时间排序记录下来，中值tf应是排序数值中的中间，试样是偶数时中值tf是两个中值的算术平均值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【13.3.3夹具试样两端轴向中心线应垂直于锚固夹头的纵向平面，不适当的几何定位会导致错误的试验结果。锚固夹头应满足下列要求：——偏斜拉伸试验中使用的夹具应能承受第5章中单轴拉伸试验规定最大力的95％以上力。——单向拉伸试验中，在90％最大力Fm时中心钢丝与外层钢丝的相对位移量应小于0.5mm。——夹片与锚环之间的位移应小于表6中给出的值。——在试验过程中夹片与锚环之间应该是扣紧的。——夹片带齿部位的长度为钢绞线直径的2.5倍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【15.3.2.4刻痕长度(l)刻痕长度测量应当是在同一排刻痕上、平行于钢丝纵向轴线穿过刻痕中心的3个测量值的平均值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【15.3.2.5刻痕间隙周长(Σei)刻痕间隙周长(Σei)应当由计算两相邻刻痕排末端平均间隙总和来确定。平均间隙应当取至少3次测量值的平均值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【18防腐润滑脂含量检测18防腐润滑脂含量检测18.1试样根据第4章的规定，试样应从端部垂直切取。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【18.3试验程序取1m长的无粘结预应力钢绞线，用精度不低于1.0g的量具称量其质量W，然后除净钢绞线及护套上的防腐润滑脂，并称量钢绞线的质量W1和护套的质量W2，每米长无粘结预应力钢绞线中防腐润滑脂的质量W3应按式(13)计算：式中：W——每米长无粘结预应力钢绞线的质量，单位为克每米(g/m)；W1——每米长无粘结预应力钢绞线中除净护套和防腐润滑脂后的钢绞线的质量，单位为克每米(g/m)；W2——每米长无粘结预应力钢绞线中除净防腐润滑脂后的护套的质量，单位为克每米(g/m)；W3——每米长无粘结预应力钢绞线中防腐润滑脂的质量，单位为克每米(g/m)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【21.3试验程序锌层质量试验应按GB/T1839的要求执行。22试验报告22试验报告试验报告应包括以下信息：a)本标准编号；b)试样的标记（包括钢丝、钢棒、钢筋、钢绞线的公称直径）；c)试验类型和相应的试验结果；d)适用时，给出产品的相关标准；e)涉及的补充资料，包括试样、试验设备、试验过程。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录A（资料性附录）本标准与ISO15630-3：2010的对照一览表附录A（资料性附录）本标准与ISO15630-3：2010的对照一览表本标准与ISO15630-3：2010具体章条编号对照情况见表A.1。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【C.2.4按照C.4推荐的夹持方法会有偏差。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【C.3.6用于钢丝绳类型的标准铸头——试样的被夹持部分被锚固在锌合金中，应按照钢丝绳行业中的铸头工艺进行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【C.3.8夹具装置——不推荐使用预制场张拉钢绞线的夹具迸行钢绞线拉伸试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.4空心方桩的长度包括桩身和端板。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.3标记空心方桩的标记如下。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.3钢材4.3.1预应力钢筋宜采用预应力混凝土用钢棒，并应符合GB/T5223.3-2017表6中低松弛螺旋槽钢棒的规定，且抗拉强度应不小于1420MPa、规定非比例延伸强度应不小于1280MPa，断后伸长率应大于GB/T5223.3-2017表7中延性35级的规定要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.4水混凝土拌合用水的质量应符合JGJ63的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.6.2当采用其他品种的掺合料时，应通过试验确认符合空心方桩混凝土质量要求时，方可使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.2箍筋的直径和间距应根据计算确定。对于边长400mm及以下，箍筋的直径应不小于4mm；边长450mm～600mm，箍筋的直径应不小于5mm；边长650mm及以上，箍筋的直径应不小于6mm。空心方桩两端5D、且不小于2000mm范围内箍筋加密，间距为45mm，其余部分箍筋间距为80mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.2箍筋的直径和间距应根据计算确定。对于边长400mm及以下，箍筋的直径应不小于4mm；边长450mm～600mm，箍筋的直径应不小于5mm；边长650mm及以上，箍筋的直径应不小于6mm。空心方桩两端5D、且不小于2000mm范围内箍筋加密，间距为45mm，其余部分箍筋间距为80mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.2产品出厂时，空心方桩用混凝土抗压强度不应低于其混凝土强度等级值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.2.3.3混凝土抗压强度检查混凝土抗压强度检验的原始记录，评定按GB/T50107的有关规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.4.4混凝土抗压强度检查同批次空心方桩用混凝土抗压强度检验的原始记录。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9标志、产品合格证9标志、产品合格证9.1标志9.1.1标志应位于距端头1000mm～1500mm处的空心方桩外表面。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【C.3抗裂剪力计算公式实测抗裂剪力按式(C.1)计算：Q＝Pc/2…………………………（C.1）式中：Q——抗裂剪力，单位为千牛(kN)；Pc——剪跨内产生斜拉裂纹时的荷载，单位为千牛(kN)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2管桩基础concretepipepilefoundation由沉入土(岩)层中的管桩和连接于桩顶的承台共同组成的建(构)筑物基础。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.12填芯混凝土fillingconcreteforpipepilehead填筑在管桩顶部或底部内腔一定深度的混凝土。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2分类4.2分类4.2.1管桩按外径可分为300mm、350mm、400mm、450mm、500mm、550mm、600mm、700mm、800mm、1000mm、1200mm、1400mm等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.2管桩按使用领域可分为桩基基础用管桩、地基处理用管桩、基坑支护用管桩等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.2.2单桩承载力验算应符合下列规定：式中：R——基桩或复合基桩竖向承载力特征值(kN)；Nkmax——荷载效应标准组合偏心竖向力作用下，桩顶最大竖向力(kN)；NEk——地震作用效应和荷载效应标准组合下，基桩或复合基桩的平均竖向力(kN)；NEkmax——地震作用效应和荷载效应标准组合下，基桩或复合基桩的最大竖向力(kN)；Rh——单桩基础或群桩中基桩的水平承载力特征值，对于单桩基础，可取单桩的水平承载力特征值Rha(kN)，Rha按本标准第5.2.11条确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.2.8计算偏心受压管桩正截面受压承载力时，可不考虑偏心距的增大影响，取η＝1。管桩偏心受压时的承载力取值应满足附录B轴力与弯矩的关系曲线。5.2.8对于桩身穿越可液化土或不排水抗剪强度小于10kPa的软弱土层基桩，应考虑桩身在弯矩作用平面内的挠曲对轴向力偏心距的影响，按本标准式(5.2.7-2)、式(5.2.7-5)计算时，偏心距应乘以考虑二阶弯矩影响的轴向压力偏心距增大系数η，η可按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.2预应力钢棒应沿其分布圆周均匀配置，用于桩基工程的管桩最小配筋率不应小于0.5％，并不得少于6根，间距允许偏差应为±5mm。5.3.2根据《建筑地基基础设计规范》GB50007和《混凝土结构设计规范》GB50010的要求以及管桩实际应用情况，本条规定了用于桩基工程的管桩预应力钢棒的最小配筋率不应低于0.5％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.1.5管桩复合地基的设计选型应符合下列规定：1应选择承载力和压缩模量高的土层作为管桩桩端持力层；2地基中有多层坚硬土层时，可采用长桩与短桩组合的管桩复合地基方案，当采用管桩与其他增强体组合形成多桩型复合地基时，应将管桩设计为复合地基主要增强体；3浅部存在软土、欠固结土、湿陷性黄土、可液化土时，宜先采用预压、压实、夯实、挤密等方法或低强度桩处理浅层地基，再采用管桩复合地基处理，处理效果应满足国家现行标准《建筑地基处理技术规范》JGJ79和《湿陷性黄土地区建筑规范》GB50025的相关规定；4当管桩挤土效应能减低或消除黄土湿陷性、砂土和粉土液化时，也可单独使用管桩复合地基。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.3腰梁与冠梁施工要求，应符合附录C的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8施工8.1一般规定8施工8.1一般规定8.1.1沉桩施工前，应进行下列准备工作：1调查场地及毗邻区域内的地下及地上管线、建筑物及障碍物受沉桩施工影响的情况，并应提出相应的技术安全措施；2调查现场的地质、地形、气象等情况并提出相应的安全质量措施；3处理或清除场地内影响沉桩的高空及地下障碍物；4平整场地，地基土表面处理；5在不受施工影响的位置设置坐标、高程控制点及轴线定位点；6经审查批准的施工组织设计或施工方案；7供电、供水、排水、道路、照明、通信、临设工房等的安设；8管桩基础施工图、设计交底及图纸会审纪要；9对防汛有影响的工程，汛期施工时，应执行防汛工作的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.3当桩基施工影响邻近建筑物、地下管线的正常使用和安全时，应调整施工工艺或沉桩施工顺序，并可采用下列一种或多种辅助措施：1锤击沉桩时，宜采用“重锤轻击”法施工；2在施工场地与被保护对象间开挖缓冲沟，根据挤土情况可反复在缓冲沟内取土；3全部或部分桩采用引孔沉桩；4在饱和软土地区设置砂井或塑料排水板；5采用植入法、中掘法等方法施工；6控制沉桩速率、优化沉桩流程；7对被保护建筑物进行加固处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.1.19挖土应均衡分层进行，对流塑状软土的基坑开挖，高差不应超过1.0m。8.1.19本条引用现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94。管桩工程的基坑开挖是一项很重要的工作，为指导土方开挖，需制定详细可行的土方开挖方案。土方开挖要分层，由于土方开挖未分层造成管桩偏移甚至桩身断裂事故时有发生，为防止挖土机械对管桩的碾压和碰撞而破坏桩体，对流塑性状软土的基坑开挖，其高差不应超过1.0m，否则容易导致管桩大量偏移或断桩。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.1.21挖土机械和运土车辆在基坑中工作时不应对管桩和基坑围护结构进行直接挤推。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.2焊接接桩除应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205中二级焊缝的规定外，尚应符合下列规定：1入土部分桩段的桩头宜高出地面1.0m。2下节桩的桩头处宜设置导向箍或其他导向措施。接桩时，上、下节桩段应保持顺直，错位不超过2mm；逐节接桩时，节点弯曲矢高不得大于1／1000桩长，且不得大于20mm。3上、下节桩接头端板坡口应洁净、干燥，且焊接处应刷至露出金属光泽。4手工焊接时宜先在坡口圆周上对称点焊4点～6点，待上、下节桩固定后拆除导向箍再分层焊接，焊接宜对称进行。5焊接层数不得少于2层，内层焊渣必须清理干净后方能施焊外层，焊缝应饱满、连续。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.7抱压式液压压桩机压桩作业尚应符合下列规定：1压桩机应安装能满足最大压桩力要求的配重；2当机上吊机在进行吊桩续桩过程中，压桩机严禁行走和调整；3压桩过程中应经常注意观察桩身混凝土的完整性，一旦发现桩身裂缝或掉角，应立即停机，找出原因，采取改进措施后方可再施压；4遇有夹持机具打滑、压桩机下陷或浮机时，应暂停压桩作业，采取处理措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4.8静压施工应配备专用送桩器，严禁采用工程用桩作为送桩器，送桩器应符合下列规定：1送桩器应有足够的强度和刚度，送桩器长度应满足送桩深度的要求；2送桩器的横截面外周形状应与所压桩相一致，下端应设置套筒，套筒深度宜为300mm～350mm，内径应比管桩外径大20mm～30mm，送桩器的弯曲度不得大于送桩器长度的1‰；3送桩器上应有尺寸标志；4送桩器下端面应设置排气孔，保证管桩内腔与外界相通。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3送桩前，管桩露出地面高度宜为0.3m～0.5m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.5.3送桩器及其衬垫设置除应符合8.4.8条、8.5.2条规定外，尚应符合下列规定：1插销式送桩器下端的插销长度宜取200mm～300mm，外径应比桩内径小20mm～30mm，对于内孔存有余浆的管桩，不应采用插销式送桩器；2送桩作业时，送桩器与桩头之间应设置桩垫，桩垫经锤击压实后的厚度不宜小于60mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.5.6打桩的最后贯入度量测应符合下列条件：1桩头和桩身完好；2桩锤、桩帽、桩身及送桩器中心线重合；3桩帽及送桩器套筒内衬垫厚度符合本标准规定；4打桩结束前即完成测定，不得间隔较长时间后才量测。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.5.9管桩桩尖规格及构造宜符合本标准附录J的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.6.4植入管桩前应将桩孔附近返浆清理干净。8.6.4植入管桩前清除桩顶返浆，露出桩孔轮廓，有助于管桩植入时中心位置的确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.6.4植入管桩前应将桩孔附近返浆清理干净。8.6.4植入管桩前清除桩顶返浆，露出桩孔轮廓，有助于管桩植入时中心位置的确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.7.4中掘法沉桩应符合下列规定：1施工前，应在桩位处做好标记。桩机就位后，应将桩准确放到桩位，桩芯容许偏差应为±30mm；2沉桩时桩垂直度容许偏差应为±0.5％；3在桩中空部分安装螺旋钻杆、钻挖桩底端内壁土体时，宜注入压缩空气(或水)，边排土边连续沉桩；4钻挖时应控制钻挖深度，钻进深度与管桩前端距离应小于2倍桩径；5在砂土、淤泥质土中，宜注入压缩空气辅助排土；在超固结黏性土中宜压水和加大压缩空气辅助排土；6在具有承压水的砂层中钻进时，应边在桩的中空部分保持大于地下水压的孔内水头、边钻进施工；7钻进结束提钻时，应慢速提起螺旋钻杆。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【K.0.4试验前，应对试件的垂直度和平整度进行测量，并应符合下列规定：1试件端面的平整度在100mm长度内应为±0.1mm；2试件端面与轴线的垂直度应为±2°。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为贯彻执行国家有关建筑工程、防震减灾的法律法规，实行以预防为主的方针，使预应力混凝土结构经抗震设防后减轻地震破坏，避免人员伤亡，减少经济损失，制定本标准。1.0.1本条是制定本标准的目的、指导思想和条件。制定本标准的目的，是为了减轻预应力混凝土结构的地震破坏程度，保障人员安全和生产安全。以获得更好的经济效益和社会效益。鉴于预应力混凝土结构的抗震设计问题，研究的起步比一般钢筋混凝土结构研究的起步晚，震害经验较少，技术难度也较大；本标准的科学依据只是现有的震害防治经验、研究成果和设计经验，随着预应力混凝土抗震科学水平的不断提高，本标准的内容将会得到完善和提高。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.9板柱-框架结构slab-column-framestructure由无梁楼板和柱组成的板柱框架与有梁框架共同承受竖向和水平作用的结构体系。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.3建筑结构地震影响系数曲线(图3.2.3)应根据阻尼比进行调整，形状参数应符合下列规定：1直线上升段，周期小于0.1s的区段。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1)当阻尼比为0.03时：2)当阻尼比为0.04时：3)当阻尼比为0.05时：4直线下降段，自5倍特征周期至6s区段，地震影响系数α应按下列公式计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5预应力混凝土板柱结构5.1一般规定5预应力混凝土板柱结构5.1一般规定5.1.1本章适用于后张法无粘结预应力混凝土或有粘结预应力混凝土板柱-抗震墙结构、板柱-支撑结构、板柱-框架结构及板柱结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.2板柱-抗震墙结构、板柱-支撑结构、板柱-框架结构及板柱结构的设计应符合下列规定：1预应力混凝土平板的厚度不宜小于跨度的1／45，且不应小于200mm。2结构的周边应采用有梁框架，其配筋应满足重力荷载作用下抗扭计算的要求；箍筋间距不应大于150mm，且在离柱边2倍梁高范围内，间距不应大于100mm。3楼、电梯洞口周边应设置与主体结构相连的梁。4板柱-框架结构及板柱结构的柱箍筋应沿全高加密；板柱-支撑结构的柱箍筋宜沿全高加密。5.1.2设置边梁的目的是为加强板柱结构边柱节点的受冲切承载力及增加整个楼板的抗扭能力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.2计算要求5.2计算要求5.2.1在竖向荷载作用下，板柱的内力可采用等代框架法按下列规定计算：1等代框架的计算宽度，可取垂直于计算跨度方向的两个相邻平板中心线的间距；2有柱帽的等代框架的板梁、柱的线刚度可按现行行业标准《无粘结预应力混凝土结构技术规程》JGJ92的有关规定确定；3纵向和横向每个方向的等代框架均应承担全部作用荷载；4宜考虑活荷载的不利布置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.2.14板柱-抗震墙结构、板柱-支撑结构、板柱-框架结构及板柱结构中，抗震墙与柱的受剪截面要求及考虑抗震等级的剪力设计值和斜截面受剪承载力计算，应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.3.14预制梁的配筋与构造(图6.3.14)应符合下列规定：图6.3.14节点构造示意1-预埋角钢；2-耗能钢筋；3-预埋管；4-导槽；5-接缝砂浆；6-无粘结段；7-预应力孔道；8-无粘结预应力筋1后张无粘结预应力筋宜设置在梁截面的中心位置，单束预应力筋孔道应穿过梁的中轴线，双束预应力筋孔道应靠近并对称于梁的中轴线。2耗能钢筋应与预制梁钢筋搭接，并在预制梁预埋管中锚固，锚固长度lb应满足现行国家标准《混凝土结设计规范》GB50010规定的搭接长度，且不应小于25db。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.3预应力混凝土结构的设计除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.1预应力混凝土结构prestressedconcretestructure配置受力的预应力筋，通过张拉或其他方法建立预加应力的混凝土结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.13体外预应力筋externaltendon布置在结构构件截面之外的预应力筋。通过与结构构件相连的锚固端块和转向块将预应力传递到结构上。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.1.6预应力筋在最大力下的总伸长率δgt不应小于3.5％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3预应力筋用锚具和连接器3.3预应力筋用锚具和连接器3.3.1预应力结构设计中，应根据工程环境条件、结构特点、预应力筋品种和张拉施工方法，选择锚具和连接器。常用金属预应力筋的锚具可按表3.3.1选用。表3.3.1锚具选用3.3.1工程设计人员为某种结构选用锚具或连接器时，可根据工程环境条件、结构的要求、预应力筋的品种、产品的技术性能、张拉施工方法和经济合理等因素进行综合分析比较后加以确定。表3.3.1是锚具选用表，这里仅推荐不同预应力筋适用的张拉端锚具和固定端锚具。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【1公式(4.3.6-1)和(4.3.6-2)中，对按抛物线、圆曲线变化的空间曲线及可采用分段后叠加的广义空间曲线，夹角之和θ可按下列近似公式计算：式中：av、ah——按抛物线、圆曲线变化的预应力空间曲线钢筋在竖直向、水平向投影所形成抛物线、圆曲线的弯转角(rad)；△αv、△αh——预应力广义空间曲线钢筋在竖直向、水平向投影所形成分段曲线的弯转角增量(rad)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.5.4在预应力混凝土框架梁中，应采用预应力筋和普通钢筋混合配筋的方式，梁端截面配筋宜符合下式规定：式中：fpy——预应力筋的抗拉强度设计值(MPa)；对无粘结预应力混凝土结构，预应力筋的应力设计值应取σpu。对二、三级抗震等级的框架-剪力墙、框架-核心筒结构中的后张有粘结预应力混凝土框架，式(4.5.4)右端系数1／3可改为1／4。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.6.2混凝土结构暴露的环境类别应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的要求划分。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6.4设计使用年限为100年的预应力混凝土结构，应按相应环境及用途将环境等级提高一级进行设计。设计使用年限为25年的预应力混凝土结构，可按相应环境及用途将环境等级降低一级进行设计，但混凝土强度不应低于C30。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5承载能力极限状态计算5.1一般规定5承载能力极限状态计算5.1一般规定5.1.1超静定结构中，预应力混凝土构件承载能力极限状态计算应考虑次内力作用的影响。5.1.1实际应用的后张超静定预应力混凝土结构中，除连续梁等结构形式外，绝大部分结构为有侧向约束的预应力混凝土结构。对于约束较小的结构，约束对有效预压力的影响而引起的误差可以忽略；而对约束较大的结构，其影响不可忽略。因此，在本设计规范中规定考虑约束影响的设计方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.4矩形、T形和I形截面的预应力受弯构件，当配置箍筋和弯起钢筋时，其斜截面的受剪承载力应符合下式的规定：式中：V——配置弯起钢筋处的剪力设计值(N)，按本规范第5.5.5条的规定取用；Vp——由预加力所提高的构件的受剪承载力设计值(N)，按本规范公式(5.5.3-3)计算，但计算合力Np0时不考虑预应力弯起钢筋的作用；Asb、Apb——同一弯起平面内的非预应力弯起钢筋、预应力弯起钢筋的截面面积(mm2)；αs、αp——斜截面上非预应力弯起钢筋、预应力弯起钢筋的切线与构件纵向轴线的夹角(°)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.5计算弯起钢筋时，其剪力设计值宜符合下列规定(图5.5.2a)：1计算支座的第一排弯起钢筋时，取支座边缘处的剪力值；2计算以后的每一排弯起钢筋时，取支座前一排弯起钢筋弯起点处的剪力值。5.5.4、5.5.5除垂直于构件轴线的箍筋外，弯起钢筋也可以作为构件的抗剪钢筋。公式(5.5.4)给出了箍筋和弯起钢筋并用时，斜截面受剪承载力的计算公式。考虑到弯起钢筋与斜截面相交位置的不定性，其应力可能达不到屈服强度，在公式(5.5.4)中引入了弯起钢筋应力不均匀系数0.8。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3)在构件端面横向也应按本规范公式(5.8.1-2)计算抗端面裂缝钢筋，并与上述竖向钢筋形成网片筋配置。4当采用铸造锚垫板时，应根据产品的技术参数要求选用配套的锚垫板和螺旋筋，并确定锚垫板间距、到构件边缘距离、局压加强钢筋及张拉时混凝土强度，局部受压区的设计应符合现行行业标准《预应力筋用锚具、夹具和连接器应用技术规程》JGJ85的规定。5在配筋稠密的梁柱节点处，当该节点原配筋能起到钢筋网片或螺旋箍筋的等效作用时，则可少配或不配钢筋网片或螺旋筋，有利于该节点处混凝土浇捣密实。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.9.3预应力混凝土受弯构件疲劳验算时，应计算下列部位的应力：1正截面受拉区和受压区边缘纤维的混凝土应力及受拉区纵向预应力筋、普通钢筋的疲劳应力幅；2截面重心及截面宽度改变处的混凝土主拉应力。5.9.3受压区纵向钢筋可不进行疲劳验算；一级裂缝控制等级的预应力混凝土构件的钢筋可不进行疲劳验算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6正常使用极限状态验算6.1应力验算6正常使用极限状态验算6.1应力验算6.1.1正常使用极限状态验算时，预加力应作为荷载计算其效应，应力按弹性分析计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.2矩形、T形、倒T形和I形截面受弯构件的刚度B，可按下式计算：式中：Mk——按荷载效应的标准组合计算的弯矩(N·mm)，取计算区段内的最大弯矩值；Mq——按荷载效应的准永久组合计算的弯矩(N·mm)，取计算区段内的最大弯矩值；Bs——荷载效应的标准组合作用下受弯构件的短期刚度(N·mm2)，按本规范第6.2.3条的公式计算；θ——考虑荷载长期作用对挠度增大的影响系数，可取2.0。6.2.2在受弯构件短期刚度Bs基础上，考虑荷载效应准永久组合的长期作用对挠度增大的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.10超长结构的承载能力极限状态和正常使用极限状态验算，设计荷载组合工况中应增加按本节规定的间接作用参与荷载组合工况。间接作用参与荷载组合工况中，地震、风、雪和偶然荷载(爆炸、撞击)等不应参与组合。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.6在超长预应力结构中，当预应力筋张拉端设在后浇带位置时，后浇带的宽度应满足两边预应力张拉的操作空间要求。7.4.6预应力筋张拉的操作空间包括张拉机具摆放空间和人员工作空间。对于预应力筋张拉端集中布设的情况，也可在张拉端位置局部预留较大空间，其余部分后浇带留设距离同普通混凝土结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.8施工后浇带处的波纹管应采取措施予以保护，后浇带两侧宜设置灌浆孔，保证后续的张拉灌浆施工能顺利进行。7.4.8后浇带的预留孔暴露约2个月的时间，为保证孔道完整，对后浇带内的预留孔道宜采用镀锌波纹管并适当增加管道钢带的厚度以增强波纹管抵抗破坏的能力，受到轻微损害的波纹管应采用防水胶带缠绕修补。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.4.8施工后浇带处的波纹管应采取措施予以保护，后浇带两侧宜设置灌浆孔，保证后续的张拉灌浆施工能顺利进行。7.4.8后浇带的预留孔暴露约2个月的时间，为保证孔道完整，对后浇带内的预留孔道宜采用镀锌波纹管并适当增加管道钢带的厚度以增强波纹管抵抗破坏的能力，受到轻微损害的波纹管应采用防水胶带缠绕修补。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.4挠度验算8.4挠度验算8.4.1预应力型钢混凝土框架梁在正常使用极限状态下的挠度，可根据构件的刚度用结构力学的方法计算。在等截面构件中，可假定各同号弯矩区段内的刚度相等，并取用该区段内最大弯矩处的刚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9.1.5体外预应力束的预应力筋力学性能应符合本规范第3.1节规定。体外预应力束的选用应根据结构受力特点、环境条件和施工方法等确定，体外预应力束的预应力筋可采用预应力钢绞线、预应力螺纹钢筋，且宜采用涂层预应力筋或二次加工预应力筋。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【9.1.5体外预应力束的预应力筋力学性能应符合本规范第3.1节规定。体外预应力束的选用应根据结构受力特点、环境条件和施工方法等确定，体外预应力束的预应力筋可采用预应力钢绞线、预应力螺纹钢筋，且宜采用涂层预应力筋或二次加工预应力筋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【9.2承载能力极限状态计算9.2承载能力极限状态计算9.2.1体外预应力混凝土结构的次内力可采用约束次内力法计算，常见线型布置及次内力计算公式可按本规范附录B执行。9.2.1本条给出了次内力的一种简化计算方法，可应用于次内力的手工计算和电算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.1.3预应力混凝土单向板应符合下列规定：1预应力筋沿连续平板受力方向宜采用多波连续抛物线布置；2预应力筋沿板宽单根或并筋均匀布置，每束预应力筋不宜超过4根，间距不宜大于1200mm；3预应力筋垂直方向需配置非预应力筋，配筋率不宜小于0.2％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.2.2先张预应力筋的净间距应根据浇筑混凝土、施加预应力及钢筋锚固等要求确定。预应力筋之间的净间距不应小于其公称直径的2.50倍和混凝土粗骨料的1.25倍，且应符合下列规定：1热处理钢筋及钢丝，不应小于15mm；2三股钢绞线，不应小于20mm；3七股钢绞线，不应小于25mm；4当混凝土振捣密实性具有可靠保证时，净间距可放宽为最大粗骨料粒径的1.0倍。11.2.2根据先张法预应力筋的锚固及预应力传递性能，提出了配筋净间距的要求，其数值是根据试验研究及工程经验确定的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【11.2.4预制肋形板，宜设置加强其整体性和横向刚度的横肋。端横肋的受力钢筋应弯入纵肋内。当采用先张长线法生产有端横肋的预应力混凝土肋形板时，应在设计和制作上采取防止放张预应力时端横肋产生裂缝的有效措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}]